<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>societe on </title>
    <link>https://lafillepassympa.com/tags/societe/</link>
    <description>Recent content in societe on </description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Wed, 28 Sep 2022 00:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://lafillepassympa.com/tags/societe/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Les profs et les handicapés</title>
      <link>https://lafillepassympa.com/post/2022/09/les-profs-et-les-handicapes/</link>
      <pubDate>Wed, 28 Sep 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://lafillepassympa.com/post/2022/09/les-profs-et-les-handicapes/</guid>
      
        <description>Régulièrement, depuis mes débuts sur Twitter, un débat sans fin anime soudain le réseau du démon, affrontant deux camps : les méchants profs validistes VS les handicapés. Bien entendu, ce débat ne mène jamais à aucune conclusion pertinente, s&amp;rsquo;essouffle tranquillement ou est remplacé par un drama plus croustillant.
J&amp;rsquo;ai décidé d&amp;rsquo;ajouter mon grain de sel au merdier, car pourquoi pas. Après tout, je connais un peu les réalités des deux camps.</description>
      
    </item>
    
    <item>
      <title>Autistic hustle philosophy</title>
      <link>https://lafillepassympa.com/post/2021/06/autistic-hustle-philosophy/</link>
      <pubDate>Thu, 24 Jun 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://lafillepassympa.com/post/2021/06/autistic-hustle-philosophy/</guid>
      
        <description>Quand j’avais 16 ans, je vivais en Espagne et je cherchais un boulot d’été, mais personne ne voulait embaucher une mineure sans expérience, même pas pour faire la plonge au restaurant. Lasse, j’ai créé et scotché un peu partout des annonces pour donner des cours particuliers : à la boulangerie du coin, à la bibliothèque et au secrétariat du collège privé des alentours. En même pas 24 h, j’ai eu tellement de demandes que j’ai dû en refuser certaines et mes journées d’été ont été remplies de rendez-vous.</description>
      
    </item>
    
    <item>
      <title>Neuranatomie #2</title>
      <link>https://lafillepassympa.com/post/2021/06/neuranatomie-2/</link>
      <pubDate>Sun, 13 Jun 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://lafillepassympa.com/post/2021/06/neuranatomie-2/</guid>
      
        <description>La rubrique des esprits indépendants en quête de stimulation intellectuelle. Le schéma Tu es un adulte à même de prendre ses propres décisions, tu as donc le droit inaliénable de ne pas changer tes draps pendant un mois. Sache seulement que c&amp;rsquo;est probablement pour cela que ta peau du visage est toujours dégueulasse.
La dopamine Avez-vous baffé votre politicien tête-à-claques préféré, aujourd&amp;rsquo;hui ? La Haute Autorité de Santé préconise de claquer un Président par semaine pour rester en bonne santé.</description>
      
    </item>
    
    <item>
      <title>Le kit de l’adulte responsable (1)</title>
      <link>https://lafillepassympa.com/post/2021/04/argent-et-finances/</link>
      <pubDate>Tue, 20 Apr 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://lafillepassympa.com/post/2021/04/argent-et-finances/</guid>
      
        <description>Gérer ses finances grâce à la technologie. Voilà des années que je voulais écrire cette série d’articles. Que voulez-vous, maman était très occupée, ces derniers temps. Je passe en un coup de vent pour vous bénir d’un post pragmatique, dans lequel -touchons du bois- je vais rester polie. Enfin, je crois.
Si vous lisez ce post, c’est que vous avez probablement du mal à ne pas être débordés au quotidien par les obligations de la vie d’adulte.</description>
      
    </item>
    
    <item>
      <title>C&#39;est quoi votre délire avec les câlins?</title>
      <link>https://lafillepassympa.com/post/2018/07/cest-quoi-votre-delire-avec-les-calins/</link>
      <pubDate>Wed, 25 Jul 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://lafillepassympa.com/post/2018/07/cest-quoi-votre-delire-avec-les-calins/</guid>
      
        <description>Au long de ma courte vie de célébrité du dimanche, et à presque trente ans, j&amp;rsquo;ai souvent eu l&amp;rsquo;occasion d&amp;rsquo;entendre cette phrase : &amp;ldquo;Tu as une telle confiance en toi, tu ne te laisses pas faire, j&amp;rsquo;aimerais être / que mon enfant soit comme toi&amp;rdquo;. Soyons clairs, ceci n&amp;rsquo;est qu&amp;rsquo;à moitié vrai et je pense que quiconque m&amp;rsquo;aurait rencontrée dix ans plus tôt n&amp;rsquo;aurait absolument pas prononcé cette phrase. Cependant, cette &amp;ldquo;confiance en soi&amp;rdquo; reste une impression permanente (même si elle n&amp;rsquo;est pas toujours au rendez-vous et qu&amp;rsquo;elle n&amp;rsquo;est qu&amp;rsquo;une impression, justement), tout au long de ma vie, C&amp;rsquo;est en me penchant davantage sur les pratiques ABA et notamment sur des extraits de la BD Les petites victoires, que j&amp;rsquo;ai pu mettre le doigt sur les origines de cette assurance qui m&amp;rsquo;habitait.</description>
      
    </item>
    
    <item>
      <title>&#34;Si t&#39;es pas jolie au moins sois polie&#34;, ou le tone policing</title>
      <link>https://lafillepassympa.com/post/2015/07/si-tes-pas-jolie-au-moins-sois-polie-ou-le-tone-policing/</link>
      <pubDate>Tue, 14 Jul 2015 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://lafillepassympa.com/post/2015/07/si-tes-pas-jolie-au-moins-sois-polie-ou-le-tone-policing/</guid>
      
        <description>[caption id=&amp;ldquo;attachment_257&amp;rdquo; align=&amp;ldquo;aligncenter&amp;rdquo; width=&amp;ldquo;300&amp;rdquo;] J&amp;rsquo;ai trouvé que cette photo de piaf en colère me représentait bien, alors voilà.[/caption]
Mon article sur les pseudo-allié.es de la cause autistique semble avoir fait assez de bruit sur Internet depuis sa publication. On l&amp;rsquo;a qualifié de &amp;ldquo;véhément&amp;rdquo; sur des forums, de &amp;ldquo;provocateur&amp;rdquo; et &amp;ldquo;violent&amp;rdquo;. Si certain.es autistes m&amp;rsquo;ont dit que cet article leur faisait du bien, d&amp;rsquo;autres ont été plus précautionneux au moment d&amp;rsquo;adhérer à mes propos, le jugeant &amp;ldquo;agressif&amp;rdquo; et se demandant dans quelle mesure nous ne risquions pas de reproduire avec les neurotypiques l&amp;rsquo;exclusion que nous subissons.</description>
      
    </item>
    
    <item>
      <title>Je suis autiste et je t&#39;emmerde</title>
      <link>https://lafillepassympa.com/post/2015/02/je-suis-autiste-et-je-temmerde/</link>
      <pubDate>Sat, 14 Feb 2015 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://lafillepassympa.com/post/2015/02/je-suis-autiste-et-je-temmerde/</guid>
      
        <description>Haha, je savais que j&amp;rsquo;allais t&amp;rsquo;attirer avec cet titre racoleur! Trêve de plaisanteries, je constate que je n&amp;rsquo;ai pas raconté la suite de ces événements qui m&amp;rsquo;avaient un peu (trop) chamboulée. Ce titre est donc une réponse au fameux &amp;ldquo;Tu pourrais faire un effort&amp;rdquo;. Oui, je pourrais faire un effort. Mais bizarrement, c&amp;rsquo;est toujours aux mêmes personnes de faire des efforts, donc je choisis de te dire que je t&amp;rsquo;emmerde. Tant pis, c&amp;rsquo;est la vie, tu t&amp;rsquo;en remettras.</description>
      
    </item>
    
    <item>
      <title>Ralentir</title>
      <link>https://lafillepassympa.com/post/2015/02/ralentir/</link>
      <pubDate>Thu, 05 Feb 2015 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://lafillepassympa.com/post/2015/02/ralentir/</guid>
      
        <description>Il y avait ce jeune garçon, un ado lugubre, qui traînait à prendre son billet devant le distributeur du train et qui m&amp;rsquo;exaspérait au plus au point. Je jetai un regard sur l&amp;rsquo;écran, il ne cessait d&amp;rsquo;annuler et de revenir en arrière, avec des gestes lents, il galérait visiblement à acheter un billet, je crois. En ce qui me concerne, il me restait une minute et 30 secondes pour acheter mon billet et me précipiter vers le train et espérer de le choper à temps.</description>
      
    </item>
    
    <item>
      <title>Bon ok, t&#39;es autiste mais tu pourrais faire un effort</title>
      <link>https://lafillepassympa.com/post/2015/01/billet-pas-sympa-du-tout/</link>
      <pubDate>Sun, 18 Jan 2015 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://lafillepassympa.com/post/2015/01/billet-pas-sympa-du-tout/</guid>
      
        <description>Il y a eu des moments extrêmement chaotiques dans ma vie, à un tel point que parfois, en regardant en arrière, je me demande comment j&amp;rsquo;ai bien pu faire pour traverser tout cela sans finir en HP. Avec le recul il est évident que toutes mes difficultés étaient et continuent d&amp;rsquo;être liées au Syndrome d&amp;rsquo;Asperger et à la non-acceptation de celui-ci par mes congénères. L&amp;rsquo;avantage d&amp;rsquo;avoir un diagnostic est que premièrement on comprend que non, nos difficultés ne sont pas le lot de tout le monde, et que deuxièmement on est en capacité d&amp;rsquo;expliquer notre fonctionnement à notre entourage.</description>
      
    </item>
    
    <item>
      <title>Après le diagnostic</title>
      <link>https://lafillepassympa.com/post/2015/01/apres-le-diagnostic/</link>
      <pubDate>Sun, 11 Jan 2015 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://lafillepassympa.com/post/2015/01/apres-le-diagnostic/</guid>
      
        <description>Je n&amp;rsquo;ai pas écrit du tout depuis mon diagnostic.
J&amp;rsquo;y ai pensé, je me suis dit à maintes reprises: &amp;ldquo;tu as un blog sur l&amp;rsquo;autisme, tu es autiste, tu as plein de choses à dire sur le sujet, qu&amp;rsquo;est-ce que tu attends?&amp;rdquo;. On peut dire que j&amp;rsquo;étais à bout de souffle. J&amp;rsquo;ai l&amp;rsquo;impression d&amp;rsquo;avoir couru un marathon qui a commencé des années auparavant et d&amp;rsquo;avoir atteint l&amp;rsquo;arrivée à mon diagnostic.</description>
      
    </item>
    
  </channel>
</rss>