<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>neuratanomie on </title>
    <link>https://lafillepassympa.com/categories/neuratanomie/</link>
    <description>Recent content in neuratanomie on </description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Tue, 14 Dec 2021 00:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://lafillepassympa.com/categories/neuratanomie/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Neuranatomie #5</title>
      <link>https://lafillepassympa.com/post/2021/12/neuranatomie-5/</link>
      <pubDate>Tue, 14 Dec 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://lafillepassympa.com/post/2021/12/neuranatomie-5/</guid>
      
        <description>Bienvenue dans cette rubrique mensuelle (bimensuelle ? Je ne sais plus) où l’on va chatouiller vos neurones.
Le schéma (un fait énoncé sans pincettes) Vous placer entre un chat et sa volonté est voué à l’échec. Si le chat a décidé de mener une guerre acharnée contre une plante, depuis ses débuts de jeune pousse dans un verre d’eau, il le fera.
Bien sûr, vous pouvez mener la guerre à votre chat à votre tour.</description>
      
    </item>
    
    <item>
      <title>Neuranatomie #4</title>
      <link>https://lafillepassympa.com/post/2021/09/neuratanomie-4/</link>
      <pubDate>Tue, 07 Sep 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://lafillepassympa.com/post/2021/09/neuratanomie-4/</guid>
      
        <description>Le schéma Ce fait n&amp;rsquo;aura échappé à personne, seulement, je vais mettre les mots dessus, afin de crever l&amp;rsquo;abcès : les maniaques du contrôle adorent travestir leur névrose. Ce n&amp;rsquo;est pas un péché capital, après tout, le monde étant chaotique, il n&amp;rsquo;est pas étonnant que des individus cherchent à le soumettre à un ordre rigoureux. Ce qui est un péché capital, en revanche, c&amp;rsquo;est de travestir sa névrose en vertu, voire en &amp;ldquo;militantisme&amp;rdquo;.</description>
      
    </item>
    
    <item>
      <title>Neuranatomie #3</title>
      <link>https://lafillepassympa.com/post/2021/06/neuranatomie-3/</link>
      <pubDate>Wed, 30 Jun 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://lafillepassympa.com/post/2021/06/neuranatomie-3/</guid>
      
        <description>Le schéma Il est inutile de chercher à illuminer les imbéciles heureux face à un énième charlatan numérique. Qui sommes-nous pour prétendre nous interposer entre un individu et son destin ? Au sein de l&amp;rsquo;économie de l&amp;rsquo;influenceur, le comportement humain général peut se définir en anglais : thirsty as fuck.
Conseil aux aspirants influenceurs : ne cherchez pas le buzz en vous frottant à des autistes qui maîtrisent mieux les algorithmes que vous.</description>
      
    </item>
    
    <item>
      <title>Neuranatomie #2</title>
      <link>https://lafillepassympa.com/post/2021/06/neuranatomie-2/</link>
      <pubDate>Sun, 13 Jun 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://lafillepassympa.com/post/2021/06/neuranatomie-2/</guid>
      
        <description>La rubrique des esprits indépendants en quête de stimulation intellectuelle. Le schéma Tu es un adulte à même de prendre ses propres décisions, tu as donc le droit inaliénable de ne pas changer tes draps pendant un mois. Sache seulement que c&amp;rsquo;est probablement pour cela que ta peau du visage est toujours dégueulasse.
La dopamine Avez-vous baffé votre politicien tête-à-claques préféré, aujourd&amp;rsquo;hui ? La Haute Autorité de Santé préconise de claquer un Président par semaine pour rester en bonne santé.</description>
      
    </item>
    
    <item>
      <title>Une rubrique perchée et connectée</title>
      <link>https://lafillepassympa.com/post/2021/06/une-rubrique-perchee-et-connectee/</link>
      <pubDate>Thu, 03 Jun 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://lafillepassympa.com/post/2021/06/une-rubrique-perchee-et-connectee/</guid>
      
        <description>J&amp;rsquo;aime classer des concepts de façon obscure pour les néophytes en tout genre, selon un système inspiré de mes dernières lubies. Apprendre n&amp;rsquo;est pas un processus qui se fait sur une période déterminée et Internet est une source intarissable de sagesse et de conneries, dont je tire mes plus grandes leçons de vie. J&amp;rsquo;inaugure la rubrique NEURANATOMIE, dédiée au partage de liens et de ressources intra ou extra numériques, disséquée en quatre catégories :</description>
      
    </item>
    
  </channel>
</rss>