<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>vie-pratique on </title>
    <link>https://lafillepassympa.com/categories/vie-pratique/</link>
    <description>Recent content in vie-pratique on </description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Wed, 28 Jul 2021 00:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://lafillepassympa.com/categories/vie-pratique/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Les animaux domestiques</title>
      <link>https://lafillepassympa.com/post/2021/07/les-animaux-domestiques/</link>
      <pubDate>Wed, 28 Jul 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://lafillepassympa.com/post/2021/07/les-animaux-domestiques/</guid>
      
        <description>Nous voici au dernier volet du kit de l’adulte responsable, pour l’instant. Vous l’aurez compris, il s’agit surtout de s’émanciper individuellement, de parvenir à gérer son quotidien sans avoir recours, du moins, pas trop souvent- à de l’aide extérieure, quand on est en mesure de le faire. J’ai abordé des aspects qui m’ont semblé difficiles, personnellement, et dont les difficultés ont été dépassées grâce à Internet. Pour ce dernier article, j’aborde la question de vivre avec des animaux sous notre responsabilité.</description>
      
    </item>
    
    <item>
      <title>Survivre à l’école et aux études quand on est autiste : L’épuisement</title>
      <link>https://lafillepassympa.com/post/2021/06/epuisement-a-l-ecole-2/</link>
      <pubDate>Tue, 08 Jun 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://lafillepassympa.com/post/2021/06/epuisement-a-l-ecole-2/</guid>
      
        <description>Une fois n’est pas coutume, je parle en experte en la matière. S’il y a bien un domaine dans lequel j’ai rencontré de nombreuses difficultés tout en excellant, ce sont les études. Je suis aujourd’hui professeure de Langues Vivantes, passée de l’autre côté de la barrière, et ayant compris, avec le recul et ma nouvelle position, les écueils auxquels je me suis heurtée - comme tant d’autres autistes avant et après moi.</description>
      
    </item>
    
    <item>
      <title>S’alimenter sereinement en étant autiste</title>
      <link>https://lafillepassympa.com/post/2021/06/alimentation-et-autisme/</link>
      <pubDate>Tue, 01 Jun 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://lafillepassympa.com/post/2021/06/alimentation-et-autisme/</guid>
      
        <description>Une série de faits tirés de mes quelques lectures et expériences personnelles : Les autistes sont souvent hypersensibles aux goûts, aux textures et aux odeurs. Les autistes aiment la répétition de façon obsessive. Les autistes s’accrochent à des choses qu’ils aiment, comme une moule à son rocher. Vivre dans un monde bruyant et chaotique est fatigant et parfois traumatisant quand on est autiste. Comme tout être humain, les autistes font reposer des repères affectifs sur l’alimentation.</description>
      
    </item>
    
    <item>
      <title>« Range ta chambre ! », ou comment gérer sa porcherie.</title>
      <link>https://lafillepassympa.com/post/2021/05/gerer-son-logement/</link>
      <pubDate>Sun, 09 May 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://lafillepassympa.com/post/2021/05/gerer-son-logement/</guid>
      
        <description>Si vous aussi avez toujours pensé que vous êtes trop jolie pour être concernée par les bassesses matérielles du ménage, ce post est pour vous.
Un drame existentiel personnel et intemporel Ma mère adore me foutre la honte raconter que quand j’étais enfant et adolescente, on ne pouvait « pas mettre un pied devant l’autre » dans ma chambre. Malgré sa tendance à tout dramatiser, elle décrit un fait factuel, cette fois, concernant ma propension à vivre dans un chaos innommable.</description>
      
    </item>
    
    <item>
      <title>Le kit de l’adulte responsable (1)</title>
      <link>https://lafillepassympa.com/post/2021/04/argent-et-finances/</link>
      <pubDate>Tue, 20 Apr 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://lafillepassympa.com/post/2021/04/argent-et-finances/</guid>
      
        <description>Gérer ses finances grâce à la technologie. Voilà des années que je voulais écrire cette série d’articles. Que voulez-vous, maman était très occupée, ces derniers temps. Je passe en un coup de vent pour vous bénir d’un post pragmatique, dans lequel -touchons du bois- je vais rester polie. Enfin, je crois.
Si vous lisez ce post, c’est que vous avez probablement du mal à ne pas être débordés au quotidien par les obligations de la vie d’adulte.</description>
      
    </item>
    
    <item>
      <title>Bas les pattes : les limites personnelles des personnes autistes</title>
      <link>https://lafillepassympa.com/post/2019/07/bas-les-pattes-les-limites-personnelles-des-personnes-autistes/</link>
      <pubDate>Sat, 13 Jul 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://lafillepassympa.com/post/2019/07/bas-les-pattes-les-limites-personnelles-des-personnes-autistes/</guid>
      
        <description>Les neurotypiques ne comprennent pas l&amp;rsquo;explicite. On leur a appris à sur-interpréter chaque mot et la moindre intonation. Quand ils entendent « Non » ils pensent « Mais encore ? ». Souvent, ils entendent également « Convaincs-moi ». Voilà le drame neurotypique, et on doit en parler. Les limites : une vaste définition Il y a quelques temps, je parcourais Reddit, dans sa catégorie anglophone « relationship », fascinée - comme le reste d’Internet - par une histoire à dormir debout : une jeune femme relatant l’étrange et perturbante relation que son fiancé entretenait avec sa soeur à lui.</description>
      
    </item>
    
    <item>
      <title>Demander l&#39;AAH et la RQTH</title>
      <link>https://lafillepassympa.com/post/2015/02/demander-laah-et-la-rqth/</link>
      <pubDate>Sat, 14 Feb 2015 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://lafillepassympa.com/post/2015/02/demander-laah-et-la-rqth/</guid>
      
        <description>Ce post s&amp;rsquo;adresse aux personnes ayant été diagnostiquée autistes Asperger et qui se demandent si cela vaut la peine de se lancer dans des demandes administratives auprès de la MDPH (Maison Départementale des Personnes Handicapées). Je parle exclusivement depuis mon expérience personnelle.
J&amp;rsquo;ai récemment reçu un courrier de ma MDPH me notifiant qu&amp;rsquo;on m&amp;rsquo;avait accordé l&amp;rsquo;AAH (L&amp;rsquo;Allocation Adulte Handicapé) et la RQTH (Reconnaissance de la Qualité de Travailleur Handicapé). J&amp;rsquo;ignore pourquoi certaines demandes sont acceptées et d&amp;rsquo;autres refusées, le fait est que mon dossier devait être assez détaillé puisqu&amp;rsquo;on ne m&amp;rsquo;a même pas convoquée pour évaluer mon &amp;ldquo;taux de handicap&amp;rdquo;.</description>
      
    </item>
    
  </channel>
</rss>