<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title></title>
    <link>https://lafillepassympa.com/</link>
    <description>Recent content on </description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Wed, 28 Sep 2022 00:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://lafillepassympa.com/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Les profs et les handicapés</title>
      <link>https://lafillepassympa.com/post/2022/09/les-profs-et-les-handicapes/</link>
      <pubDate>Wed, 28 Sep 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://lafillepassympa.com/post/2022/09/les-profs-et-les-handicapes/</guid>
      
        <description>Régulièrement, depuis mes débuts sur Twitter, un débat sans fin anime soudain le réseau du démon, affrontant deux camps : les méchants profs validistes VS les handicapés. Bien entendu, ce débat ne mène jamais à aucune conclusion pertinente, s&amp;rsquo;essouffle tranquillement ou est remplacé par un drama plus croustillant.
J&amp;rsquo;ai décidé d&amp;rsquo;ajouter mon grain de sel au merdier, car pourquoi pas. Après tout, je connais un peu les réalités des deux camps.</description>
      
    </item>
    
    <item>
      <title>Cauchemar montagnard. Épisode 3 (Final)</title>
      <link>https://lafillepassympa.com/post/2022/08/cauchemar-montagnard-3/</link>
      <pubDate>Fri, 26 Aug 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://lafillepassympa.com/post/2022/08/cauchemar-montagnard-3/</guid>
      
        <description>Cet article est la suite de mes péripéties lors d’un voyage fait à l’improviste.
L’épisode 1 est ici. L&amp;rsquo;épisode 2 est là.
Le premier truc que je remarquai, c’est que l’endroit était… restreint. Il y avait une grande maison (habitée par des gens), un hangar vaguement aménagé avec des canapés, puis une dépendance en face de la maison, qui devait servir de cuisine. Des tables étaient installées devant le hangar, avec… les fameuses bassines d’eau.</description>
      
    </item>
    
    <item>
      <title>Cauchemar montagnard. Épisode 2</title>
      <link>https://lafillepassympa.com/post/2022/07/cauchemar-montagnard-episode-2/</link>
      <pubDate>Mon, 11 Jul 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://lafillepassympa.com/post/2022/07/cauchemar-montagnard-episode-2/</guid>
      
        <description>Cet article est la suite de mes péripéties lors d’un voyage fait à l’improviste. L’épisode 1 est ici.
J’entrai dans la cuisine, reposée et annonçant à la cantonade que j’avais fait un rêve érotique formidable, ce qui me valut d’être traitée de traînée par Z. À table, se trouvait Machine. Machine, si tu me lis, sache que je ne me souviens plus de ton prénom, ce qui est peut-être une bonne chose, vu le contenu qui va suivre.</description>
      
    </item>
    
    <item>
      <title>Cauchemar montagnard. Épisode 1</title>
      <link>https://lafillepassympa.com/post/2022/04/cauchemar-montagnard-1/</link>
      <pubDate>Tue, 05 Apr 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://lafillepassympa.com/post/2022/04/cauchemar-montagnard-1/</guid>
      
        <description>Parfois, j’oublie à quel point je suis limitée dans certains domaines, mais je me lance comme une tête brûlée dans des expériences qui se finissent, inévitablement, mal.
Quand mon ami M. m’a invitée à un séjour autour de la Pédagogie Féministe, dans les montagnes du Sud, j’ai tout de suite accepté, sans me douter une seconde des défis qu’allait présenter ce type d’environnement.
Je venais de terminer mon année de stage en tant que professeure, j’avais appris deux-trois trucs pas bêtes mais, pour le reste, je manquais d’échanges un peu plus intéressants autour de ma pratique.</description>
      
    </item>
    
    <item>
      <title>Le monstre et le chinchilla</title>
      <link>https://lafillepassympa.com/post/2022/01/le-monstre-et-le-chinchilla/</link>
      <pubDate>Mon, 03 Jan 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://lafillepassympa.com/post/2022/01/le-monstre-et-le-chinchilla/</guid>
      
        <description>Samedi dernier, j’ai appris à mon frère qu’un jour, notre père avait décapité un chinchilla. Je n’avais pas l’intention de faire de grandes révélations, la phrase est sortie de ma bouche avant que je me rappelle qu’il n’était pas au courant. Que finalement, j’étais à peu près la seule à connaître ses faits et gestes plutôt monstrueux, à l’avoir cerné aussi loin que ma mémoire peut aller.
Quand je me suis penchée sur le trouble de la personnalité antisociale, j’y ai reconnu mon père dans toute sa splendeur.</description>
      
    </item>
    
    <item>
      <title>Neuranatomie #5</title>
      <link>https://lafillepassympa.com/post/2021/12/neuranatomie-5/</link>
      <pubDate>Tue, 14 Dec 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://lafillepassympa.com/post/2021/12/neuranatomie-5/</guid>
      
        <description>Bienvenue dans cette rubrique mensuelle (bimensuelle ? Je ne sais plus) où l’on va chatouiller vos neurones.
Le schéma (un fait énoncé sans pincettes) Vous placer entre un chat et sa volonté est voué à l’échec. Si le chat a décidé de mener une guerre acharnée contre une plante, depuis ses débuts de jeune pousse dans un verre d’eau, il le fera.
Bien sûr, vous pouvez mener la guerre à votre chat à votre tour.</description>
      
    </item>
    
    <item>
      <title>Ressources</title>
      <link>https://lafillepassympa.com/page/2021/11/ressources/</link>
      <pubDate>Tue, 30 Nov 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://lafillepassympa.com/page/2021/11/ressources/</guid>
      
        <description>La boîte à outils Quand je rencontre un problème, je finis toujours par trouver une solution, en général. Je ne peux pas régler tous les drames existentiels de nos vies, mais si certaines solutions peuvent vous donner un coup de main, n&amp;rsquo;hésitez pas à télécharger / visiter les ressources proposées. Sentez-vous libre de les partager autour de vous, je n&amp;rsquo;ai rien inventé, après tout. La plupart sont des ressources format écrit, car je déteste le format vidéo.</description>
      
    </item>
    
    <item>
      <title>Influenceuse autisme</title>
      <link>https://lafillepassympa.com/post/2021/11/influenceuse-autisme/</link>
      <pubDate>Mon, 22 Nov 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://lafillepassympa.com/post/2021/11/influenceuse-autisme/</guid>
      
        <description>À cause des conneries que j’écris ici, de temps en temps, les chefs de projets d&amp;rsquo;une énième start-up du handicap viennent s’échouer dans ma boîte mail pour m’inviter à une présentation de leur babiole, voire à la tester, afin que je leur donne mon « avis » et que j’en « parle » à mes lecteurs et lectrices.
En tout bien tout honneur, bien sûr.
Sentant le vent de prospérité financière caresser mon doux visage &amp;ndash;que je tournerai vers le monde, je le sens, telle la Kim Kardashian de l’autisme&amp;ndash; j’adresse ce billet à qui de droit.</description>
      
    </item>
    
    <item>
      <title>Les faussaires du handicap</title>
      <link>https://lafillepassympa.com/post/2021/11/les-faussaires-du-handicap/</link>
      <pubDate>Mon, 08 Nov 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://lafillepassympa.com/post/2021/11/les-faussaires-du-handicap/</guid>
      
        <description>Il y a environ cinq ans, j’ai découvert que quelqu’un simulait son handicap. Du moins, en partie. J’ai raconté l’histoire, avec humour, sur mon ancien compte Twitter, mais je me souviens très bien de l’émotion qui m’a envahie au moment précis où j’ai compris la supercherie de cette personne : une rage paralysante. Cette personne avait un comportement incroyablement sans-gêne à mon égard, et le fait que je me sente incapable de poser mes limites, sous peine de la voir partir en « crise traumatique d’épilepsie » à la moindre contrariété, aurait dû me mettre la puce à l’oreille.</description>
      
    </item>
    
    <item>
      <title>Connexion</title>
      <link>https://lafillepassympa.com/page/2021/10/jmarch/</link>
      <pubDate>Mon, 25 Oct 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://lafillepassympa.com/page/2021/10/jmarch/</guid>
      
        <description></description>
      
    </item>
    
    <item>
      <title>&#34;Laissez-moi danser&#34;</title>
      <link>https://lafillepassympa.com/post/2021/10/laissez-moi-danser/</link>
      <pubDate>Wed, 06 Oct 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://lafillepassympa.com/post/2021/10/laissez-moi-danser/</guid>
      
        <description>Chante Dalida (ainsi mes amis homosexuels sur le dance floor, sous acide, à quatre heures du matin). Et oui, j&amp;rsquo;utilise le présent de l&amp;rsquo;indicatif et non l&amp;rsquo;imparfait, car Dalida ne mourra jamais.
C&amp;rsquo;est le refrain que je chante quand mes amis se moquent du fait que j&amp;rsquo;aime toujours réaménager mon appart, signalant que cette manie s&amp;rsquo;est étendue à la gestion de mes (bien trop nombreux) sites internet.
Car oui, laissez-moi danser parmi les multiples thèmes Wordpress, bordel.</description>
      
    </item>
    
    <item>
      <title>Neuranatomie #4</title>
      <link>https://lafillepassympa.com/post/2021/09/neuratanomie-4/</link>
      <pubDate>Tue, 07 Sep 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://lafillepassympa.com/post/2021/09/neuratanomie-4/</guid>
      
        <description>Le schéma Ce fait n&amp;rsquo;aura échappé à personne, seulement, je vais mettre les mots dessus, afin de crever l&amp;rsquo;abcès : les maniaques du contrôle adorent travestir leur névrose. Ce n&amp;rsquo;est pas un péché capital, après tout, le monde étant chaotique, il n&amp;rsquo;est pas étonnant que des individus cherchent à le soumettre à un ordre rigoureux. Ce qui est un péché capital, en revanche, c&amp;rsquo;est de travestir sa névrose en vertu, voire en &amp;ldquo;militantisme&amp;rdquo;.</description>
      
    </item>
    
    <item>
      <title>Mes déboires sur Airbnb</title>
      <link>https://lafillepassympa.com/post/2021/08/mes-deboires-sur-airbnb/</link>
      <pubDate>Wed, 18 Aug 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://lafillepassympa.com/post/2021/08/mes-deboires-sur-airbnb/</guid>
      
        <description>Je vous avais déjà dit que j’avais expérimenté avec Airbnb pour me payer des vacances sans avoir à toucher à mon salaire. Voyez-vous, malgré mes faibles réserves d’énergie, j’ai le hustle dans le sang. Si je pouvais rentabiliser mes chats en leur faisant faire des tours de cirque devant le supermarché, je le ferais. C’est donc naturellement que j’ai voulu rentabiliser mon appart chic et choc, situé dans un quartier cossu, au sein d’une propriété calme et centrale.</description>
      
    </item>
    
    <item>
      <title>Les animaux domestiques</title>
      <link>https://lafillepassympa.com/post/2021/07/les-animaux-domestiques/</link>
      <pubDate>Wed, 28 Jul 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://lafillepassympa.com/post/2021/07/les-animaux-domestiques/</guid>
      
        <description>Nous voici au dernier volet du kit de l’adulte responsable, pour l’instant. Vous l’aurez compris, il s’agit surtout de s’émanciper individuellement, de parvenir à gérer son quotidien sans avoir recours, du moins, pas trop souvent- à de l’aide extérieure, quand on est en mesure de le faire. J’ai abordé des aspects qui m’ont semblé difficiles, personnellement, et dont les difficultés ont été dépassées grâce à Internet. Pour ce dernier article, j’aborde la question de vivre avec des animaux sous notre responsabilité.</description>
      
    </item>
    
    <item>
      <title>Politique de confidentialité</title>
      <link>https://lafillepassympa.com/page/2021/07/politique-de-confidentialite/</link>
      <pubDate>Sun, 04 Jul 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://lafillepassympa.com/page/2021/07/politique-de-confidentialite/</guid>
      
        <description>Résumé de la politique de confidentialité : Le site La Fille Pas Sympa est un blog personnel. Toute reproduction ou utilisation de son contenu est strictement interdite, sauf autorisation explicite de l&amp;rsquo;auteure. Ce site n&amp;rsquo;installe pas de cookies sur les machines des visiteurs. Ce site ne trace pas le comportement des utilisateurs sur ce site. Les seules données anonymes récoltées sont les statistiques de lectures, attribuées à chaque article ou page.</description>
      
    </item>
    
    <item>
      <title>Neuranatomie #3</title>
      <link>https://lafillepassympa.com/post/2021/06/neuranatomie-3/</link>
      <pubDate>Wed, 30 Jun 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://lafillepassympa.com/post/2021/06/neuranatomie-3/</guid>
      
        <description>Le schéma Il est inutile de chercher à illuminer les imbéciles heureux face à un énième charlatan numérique. Qui sommes-nous pour prétendre nous interposer entre un individu et son destin ? Au sein de l&amp;rsquo;économie de l&amp;rsquo;influenceur, le comportement humain général peut se définir en anglais : thirsty as fuck.
Conseil aux aspirants influenceurs : ne cherchez pas le buzz en vous frottant à des autistes qui maîtrisent mieux les algorithmes que vous.</description>
      
    </item>
    
    <item>
      <title>Autistic hustle philosophy</title>
      <link>https://lafillepassympa.com/post/2021/06/autistic-hustle-philosophy/</link>
      <pubDate>Thu, 24 Jun 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://lafillepassympa.com/post/2021/06/autistic-hustle-philosophy/</guid>
      
        <description>Quand j’avais 16 ans, je vivais en Espagne et je cherchais un boulot d’été, mais personne ne voulait embaucher une mineure sans expérience, même pas pour faire la plonge au restaurant. Lasse, j’ai créé et scotché un peu partout des annonces pour donner des cours particuliers : à la boulangerie du coin, à la bibliothèque et au secrétariat du collège privé des alentours. En même pas 24 h, j’ai eu tellement de demandes que j’ai dû en refuser certaines et mes journées d’été ont été remplies de rendez-vous.</description>
      
    </item>
    
    <item>
      <title>Neuranatomie #2</title>
      <link>https://lafillepassympa.com/post/2021/06/neuranatomie-2/</link>
      <pubDate>Sun, 13 Jun 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://lafillepassympa.com/post/2021/06/neuranatomie-2/</guid>
      
        <description>La rubrique des esprits indépendants en quête de stimulation intellectuelle. Le schéma Tu es un adulte à même de prendre ses propres décisions, tu as donc le droit inaliénable de ne pas changer tes draps pendant un mois. Sache seulement que c&amp;rsquo;est probablement pour cela que ta peau du visage est toujours dégueulasse.
La dopamine Avez-vous baffé votre politicien tête-à-claques préféré, aujourd&amp;rsquo;hui ? La Haute Autorité de Santé préconise de claquer un Président par semaine pour rester en bonne santé.</description>
      
    </item>
    
    <item>
      <title>Survivre à l’école et aux études quand on est autiste : L’épuisement</title>
      <link>https://lafillepassympa.com/post/2021/06/epuisement-a-l-ecole-2/</link>
      <pubDate>Tue, 08 Jun 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://lafillepassympa.com/post/2021/06/epuisement-a-l-ecole-2/</guid>
      
        <description>Une fois n’est pas coutume, je parle en experte en la matière. S’il y a bien un domaine dans lequel j’ai rencontré de nombreuses difficultés tout en excellant, ce sont les études. Je suis aujourd’hui professeure de Langues Vivantes, passée de l’autre côté de la barrière, et ayant compris, avec le recul et ma nouvelle position, les écueils auxquels je me suis heurtée - comme tant d’autres autistes avant et après moi.</description>
      
    </item>
    
    <item>
      <title>Une rubrique perchée et connectée</title>
      <link>https://lafillepassympa.com/post/2021/06/une-rubrique-perchee-et-connectee/</link>
      <pubDate>Thu, 03 Jun 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://lafillepassympa.com/post/2021/06/une-rubrique-perchee-et-connectee/</guid>
      
        <description>J&amp;rsquo;aime classer des concepts de façon obscure pour les néophytes en tout genre, selon un système inspiré de mes dernières lubies. Apprendre n&amp;rsquo;est pas un processus qui se fait sur une période déterminée et Internet est une source intarissable de sagesse et de conneries, dont je tire mes plus grandes leçons de vie. J&amp;rsquo;inaugure la rubrique NEURANATOMIE, dédiée au partage de liens et de ressources intra ou extra numériques, disséquée en quatre catégories :</description>
      
    </item>
    
    <item>
      <title>S’alimenter sereinement en étant autiste</title>
      <link>https://lafillepassympa.com/post/2021/06/alimentation-et-autisme/</link>
      <pubDate>Tue, 01 Jun 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://lafillepassympa.com/post/2021/06/alimentation-et-autisme/</guid>
      
        <description>Une série de faits tirés de mes quelques lectures et expériences personnelles : Les autistes sont souvent hypersensibles aux goûts, aux textures et aux odeurs. Les autistes aiment la répétition de façon obsessive. Les autistes s’accrochent à des choses qu’ils aiment, comme une moule à son rocher. Vivre dans un monde bruyant et chaotique est fatigant et parfois traumatisant quand on est autiste. Comme tout être humain, les autistes font reposer des repères affectifs sur l’alimentation.</description>
      
    </item>
    
    <item>
      <title>Une histoire hormonale</title>
      <link>https://lafillepassympa.com/post/2021/05/une-histoire-hormonale/</link>
      <pubDate>Sun, 23 May 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://lafillepassympa.com/post/2021/05/une-histoire-hormonale/</guid>
      
        <description>« Mais que se passe-t-il ? », me demandai-je en essayant d’engoncer mon postérieur dans un short de toute évidence trop petit, blâmant le sèche-linge d’avoir rétréci mes vêtements. Rien ne m’allait, comme d’habitude, sauf que le problème n’était plus que n’importe quel vêtement était trop grand pour moi, mais l’inverse. Je n’avais, pourtant, constaté aucun changement dans mon corps.
C’est alors qu’un jour, dans la salle de bain d’une amie, je découvre une balance.</description>
      
    </item>
    
    <item>
      <title>« Range ta chambre ! », ou comment gérer sa porcherie.</title>
      <link>https://lafillepassympa.com/post/2021/05/gerer-son-logement/</link>
      <pubDate>Sun, 09 May 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://lafillepassympa.com/post/2021/05/gerer-son-logement/</guid>
      
        <description>Si vous aussi avez toujours pensé que vous êtes trop jolie pour être concernée par les bassesses matérielles du ménage, ce post est pour vous.
Un drame existentiel personnel et intemporel Ma mère adore me foutre la honte raconter que quand j’étais enfant et adolescente, on ne pouvait « pas mettre un pied devant l’autre » dans ma chambre. Malgré sa tendance à tout dramatiser, elle décrit un fait factuel, cette fois, concernant ma propension à vivre dans un chaos innommable.</description>
      
    </item>
    
    <item>
      <title>À propos</title>
      <link>https://lafillepassympa.com/page/2021/04/a-propos-2/</link>
      <pubDate>Tue, 20 Apr 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://lafillepassympa.com/page/2021/04/a-propos-2/</guid>
      
        <description>Les visiteurs voudront en savoir plus sur la personne qui se cache derrière cette page. Utilisez cet espace pour parler de vous, de votre site, de votre entreprise ou de tout ce que vous voulez. Utilisez les témoignages ci-après pour citer des tiers qui traitent des mêmes sujets avec leurs propres mots.
Ce contenu est un exemple fourni avec le modèle pour illustrer ses fonctionnalités. Supprimez-le ou remplacez-le par vos propres mots et éléments multimédias.</description>
      
    </item>
    
    <item>
      <title>Accueil</title>
      <link>https://lafillepassympa.com/page/2021/04/accueil/</link>
      <pubDate>Tue, 20 Apr 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://lafillepassympa.com/page/2021/04/accueil/</guid>
      
        <description></description>
      
    </item>
    
    <item>
      <title>Bienvenue chez La Fille Pas Sympa</title>
      <link>https://lafillepassympa.com/bio/</link>
      <pubDate>Tue, 20 Apr 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://lafillepassympa.com/bio/</guid>
      
        <description>&amp;hellip;
Entrez à vos risques et périls. Vous entrez en terrain miné pour votre tranquillité d&amp;rsquo;esprit. Vous risquez d&amp;rsquo;être outré(e) à plusieurs reprises en parcourant ce blog. Rassurez-vous, c&amp;rsquo;est bon pour votre santé mentale générale ainsi que celle de vos proches: on doit tous passer par là. Si vous avez été assez malchanceux pour que rien, dans votre petite vie, ne vienne perturber vos croyances préconçues, c&amp;rsquo;est votre heure de gloire.</description>
      
    </item>
    
    <item>
      <title>Blog</title>
      <link>https://lafillepassympa.com/page/2021/04/blog/</link>
      <pubDate>Tue, 20 Apr 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://lafillepassympa.com/page/2021/04/blog/</guid>
      
        <description></description>
      
    </item>
    
    <item>
      <title>Contact</title>
      <link>https://lafillepassympa.com/page/2021/04/contact/</link>
      <pubDate>Tue, 20 Apr 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://lafillepassympa.com/page/2021/04/contact/</guid>
      
        <description>Pour des suggestions d&amp;rsquo;articles, des éloges, pour projeter vos névroses personnelles ou simplement parce que vous avez très envie de porter votre existence à ma connaissance.
Envoyez-moi un message. </description>
      
    </item>
    
    <item>
      <title>Le kit de l’adulte responsable (1)</title>
      <link>https://lafillepassympa.com/post/2021/04/argent-et-finances/</link>
      <pubDate>Tue, 20 Apr 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://lafillepassympa.com/post/2021/04/argent-et-finances/</guid>
      
        <description>Gérer ses finances grâce à la technologie. Voilà des années que je voulais écrire cette série d’articles. Que voulez-vous, maman était très occupée, ces derniers temps. Je passe en un coup de vent pour vous bénir d’un post pragmatique, dans lequel -touchons du bois- je vais rester polie. Enfin, je crois.
Si vous lisez ce post, c’est que vous avez probablement du mal à ne pas être débordés au quotidien par les obligations de la vie d’adulte.</description>
      
    </item>
    
    <item>
      <title>Bas les pattes : les limites personnelles des personnes autistes</title>
      <link>https://lafillepassympa.com/post/2019/07/bas-les-pattes-les-limites-personnelles-des-personnes-autistes/</link>
      <pubDate>Sat, 13 Jul 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://lafillepassympa.com/post/2019/07/bas-les-pattes-les-limites-personnelles-des-personnes-autistes/</guid>
      
        <description>Les neurotypiques ne comprennent pas l&amp;rsquo;explicite. On leur a appris à sur-interpréter chaque mot et la moindre intonation. Quand ils entendent « Non » ils pensent « Mais encore ? ». Souvent, ils entendent également « Convaincs-moi ». Voilà le drame neurotypique, et on doit en parler. Les limites : une vaste définition Il y a quelques temps, je parcourais Reddit, dans sa catégorie anglophone « relationship », fascinée - comme le reste d’Internet - par une histoire à dormir debout : une jeune femme relatant l’étrange et perturbante relation que son fiancé entretenait avec sa soeur à lui.</description>
      
    </item>
    
    <item>
      <title>Ta prof autiste</title>
      <link>https://lafillepassympa.com/post/2019/02/ta-prof-autiste/</link>
      <pubDate>Sat, 16 Feb 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://lafillepassympa.com/post/2019/02/ta-prof-autiste/</guid>
      
        <description>N&amp;rsquo;importe quelle généralité sur le travail d&amp;rsquo;enseignement est à prendre avec des pincettes : en fonction de l&amp;rsquo;établissement, du grade ou de la matière, le métier est vécu complètement différemment. D&amp;rsquo;où les articles de presse qui ont pour titre &amp;ldquo;Les profs au bout du rouleau&amp;rdquo; ou &amp;ldquo;Ces profs heureux&amp;rdquo;, en fonction de ce qu&amp;rsquo;il convient de diffuser à un moment donné.
Petit aperçu de ma situation : après l&amp;rsquo;obtention de mon Master, j&amp;rsquo;ai postulé dans mon académie par le dispositif Bénéficiaire de l&amp;rsquo;Obligation d&amp;rsquo;Emploi, destiné aux titulaires d&amp;rsquo;un Master porteurs/ses de handicap (oui je féminise, parfois, en fonction de mon humeur ou de ma flemme).</description>
      
    </item>
    
    <item>
      <title>Qui l&#39;eût cru? Pas moi</title>
      <link>https://lafillepassympa.com/post/2019/01/qui-leut-cru-pas-moi/</link>
      <pubDate>Sun, 27 Jan 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://lafillepassympa.com/post/2019/01/qui-leut-cru-pas-moi/</guid>
      
        <description>Voilà un peu plus d&amp;rsquo;un an que le livre La Fille Sympa a été lâché dans la Nature. Je ne vais pas vous mentir, je ne pensais pas que quiconque pourrait s&amp;rsquo;identifier à un récit de vie aussi bordélique. Qui donc pourrait s&amp;rsquo;y retrouver, dans l&amp;rsquo;expérience la moins universelle du monde? Quand on est autiste, surtout quand on est en cours de diagnostic, on a soif de récits qui nous ressemblent, on a besoin de se sentir moins seul/es, de se sentir, enfin, appartenir quelque part.</description>
      
    </item>
    
    <item>
      <title>Compenser ou ne pas compenser?</title>
      <link>https://lafillepassympa.com/post/2018/11/compenser-ou-ne-pas-compenser/</link>
      <pubDate>Tue, 20 Nov 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://lafillepassympa.com/post/2018/11/compenser-ou-ne-pas-compenser/</guid>
      
        <description>CW : mention de suicide
Aujourd&amp;rsquo;hui j&amp;rsquo;ai trente ans. Contrairement à nombreux de mes congénères autistes, j&amp;rsquo;ai survécu à l&amp;rsquo;entrée dans l&amp;rsquo;âge adulte sans tenter de mettre fin à mes jours, ce que l&amp;rsquo;on ne peut pas dire pour un grand nombre d&amp;rsquo;entre nous. Je sais néanmoins que les nombreuses épreuves que la société validiste (tiens, un nouveau mot pour ta gouverne, Sophie Cluzel ) réserve aux gens comme nous ont considérablement écourté mon espérance de vie et ne me fais pas d&amp;rsquo;illusion sur le fait de contredire les statistiques .</description>
      
    </item>
    
    <item>
      <title>Le bonheur des autistes</title>
      <link>https://lafillepassympa.com/post/2018/08/le-bonheur-des-autistes/</link>
      <pubDate>Sun, 12 Aug 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://lafillepassympa.com/post/2018/08/le-bonheur-des-autistes/</guid>
      
        <description>Le bonheur des autistes n&amp;rsquo;intéresse pas les neurotypiques. Surtout pas ceux qui nous voient comme un truc défaillant qu&amp;rsquo;il faudrait réparer. De quel droit serions-nous heureux, alors qu&amp;rsquo;eux restent empêtrés dans leurs esprits étriqués, convaincus d&amp;rsquo;être la norme, ce qu&amp;rsquo;il &amp;ldquo;faut&amp;rdquo; être?
Je n&amp;rsquo;ai jamais eu autant d&amp;rsquo; &amp;ldquo;amis&amp;rdquo; que quand j&amp;rsquo;étais malheureuse. Ça les rassure, de nous avoir sous le coude, comme faire-valoir. À partir du moment où nous accédons au bonheur notre existence perd tout intérêt, à leurs yeux.</description>
      
    </item>
    
    <item>
      <title>C&#39;est quoi votre délire avec les câlins?</title>
      <link>https://lafillepassympa.com/post/2018/07/cest-quoi-votre-delire-avec-les-calins/</link>
      <pubDate>Wed, 25 Jul 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://lafillepassympa.com/post/2018/07/cest-quoi-votre-delire-avec-les-calins/</guid>
      
        <description>Au long de ma courte vie de célébrité du dimanche, et à presque trente ans, j&amp;rsquo;ai souvent eu l&amp;rsquo;occasion d&amp;rsquo;entendre cette phrase : &amp;ldquo;Tu as une telle confiance en toi, tu ne te laisses pas faire, j&amp;rsquo;aimerais être / que mon enfant soit comme toi&amp;rdquo;. Soyons clairs, ceci n&amp;rsquo;est qu&amp;rsquo;à moitié vrai et je pense que quiconque m&amp;rsquo;aurait rencontrée dix ans plus tôt n&amp;rsquo;aurait absolument pas prononcé cette phrase. Cependant, cette &amp;ldquo;confiance en soi&amp;rdquo; reste une impression permanente (même si elle n&amp;rsquo;est pas toujours au rendez-vous et qu&amp;rsquo;elle n&amp;rsquo;est qu&amp;rsquo;une impression, justement), tout au long de ma vie, C&amp;rsquo;est en me penchant davantage sur les pratiques ABA et notamment sur des extraits de la BD Les petites victoires, que j&amp;rsquo;ai pu mettre le doigt sur les origines de cette assurance qui m&amp;rsquo;habitait.</description>
      
    </item>
    
    <item>
      <title>Mon livre</title>
      <link>https://lafillepassympa.com/mon-livre/</link>
      <pubDate>Tue, 06 Mar 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://lafillepassympa.com/mon-livre/</guid>
      
        <description>&amp;ldquo;Imagine : Autour de toi, des personnes qui parlent dans une autre langue que la tienne depuis ta naissance, qui se comprennent et plaisantent entre elles. Tu es là, tu les regardes faire, mais sans comprendre.
Parfois, tu aimerais bien entrer dans la danse, faire partie de ce joyeux brouhaha, mais une frontière invisible que tu es seule à voir vous sépare. La plupart du temps, cette distance n’est pas gênante.</description>
      
    </item>
    
    <item>
      <title>On parle de mwa, je cause ailleurs</title>
      <link>https://lafillepassympa.com/presse/</link>
      <pubDate>Tue, 06 Mar 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://lafillepassympa.com/presse/</guid>
      
        <description>C&amp;rsquo;est pas moi qui le dis
&amp;ldquo;Au moment de finir cet article, je voudrais surtout rappeler que, certes, l’œuvre de Julia March est une œuvre de témoignage mais elle est surtout un morceau de littérature et, comme tel, procure un réel plaisir de lecture.&amp;rdquo;. Un compte-rendu de lecture complet et poussé, qui soulève plusieurs interrogations autour de l&amp;rsquo;autisme au féminin, par Magali Pignard, à lire ici.
&amp;ldquo;Ce livre va au delà du simple témoignage.</description>
      
    </item>
    
    <item>
      <title>Oh non, pas encore elle</title>
      <link>https://lafillepassympa.com/post/2018/03/oh-non-pas-encore-elle/</link>
      <pubDate>Mon, 05 Mar 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://lafillepassympa.com/post/2018/03/oh-non-pas-encore-elle/</guid>
      
        <description>Vous savez, il m&amp;rsquo;arrive de réfléchir à des trucs. Parfois. Et quand cela m&amp;rsquo;arrive, je l&amp;rsquo;écris et décide de le partager, ou pas. Et depuis un moment, mon cerveau carbure.
Avant je ne prêtais pas trop attention aux commentaires culpabilisants, le chouin-chouin des gens qui pigent pas. Ceux à qui il faudrait tout expliquer, et qui même après une conférence, deux schémas et trois notes de synthèse, continuent d&amp;rsquo;attendre, au fond, que les autistes se comportent comme les clichés auxquels ils sont si attachés.</description>
      
    </item>
    
    <item>
      <title>9 mois plus tard</title>
      <link>https://lafillepassympa.com/post/2017/01/9-mois-plus-tard/</link>
      <pubDate>Tue, 10 Jan 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://lafillepassympa.com/post/2017/01/9-mois-plus-tard/</guid>
      
        <description>Il y a neuf mois, je publiais Un dernier crachat pour la route , mettant fin à mon activité sur ce blog. Les discussions dans les commentaires se sont poursuivies entre les lecteurs.trices, sans que je m&amp;rsquo;en soucie. Neuf mois en arrière, je prenais mes distances avec la sphère militante sur Internet et IRL, je voulais construire autre chose, me pencher sur des projets personnels et professionnels me tenant à coeur.</description>
      
    </item>
    
    <item>
      <title>Un dernier crachat pour la route</title>
      <link>https://lafillepassympa.com/post/2016/04/un-dernier-crachat-pour-la-route/</link>
      <pubDate>Fri, 22 Apr 2016 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://lafillepassympa.com/post/2016/04/un-dernier-crachat-pour-la-route/</guid>
      
        <description>La suspicion.
Je ne la perçois pas tout de suite chez mes interlocuteurs.trices. Il y a ces questions intrusives dont je ne comprends pas l&amp;rsquo;intérêt. Il y a ce médecin généraliste fan des tisanes qui va me dire que sans &amp;ldquo;test génétiques&amp;rdquo; mon diagnostic n&amp;rsquo;est pas valide. Il y a ces jugements faits à la hâte sur des traits aussi anodin que ma prosodie. Ma prosodie pédante étonne ou exaspère, et je ne peux rien pour les ragueux.</description>
      
    </item>
    
    <item>
      <title>2015 en révision</title>
      <link>https://lafillepassympa.com/post/2016/01/2015-en-revision/</link>
      <pubDate>Thu, 07 Jan 2016 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://lafillepassympa.com/post/2016/01/2015-en-revision/</guid>
      
        <description>Les lutins statisticiens de WordPress.com ont préparé le rapport annuel 2015 de ce blog.
En voici un extrait :
Le Concert Hall de l’Opéra de Sydney peut contenir 2 700 personnes. Ce blog a été vu 18 000 fois en 2015. S’il était un concert à l&amp;rsquo;Opéra de Sydney, il faudrait environ 7 spectacles pour accueillir tout le monde.
Cliquez ici pour voir le rapport complet.</description>
      
    </item>
    
    <item>
      <title>C&#39;est mercredi, c&#39;est misandrie!</title>
      <link>https://lafillepassympa.com/post/2015/12/cest-mercredi-cest-misandrie/</link>
      <pubDate>Wed, 30 Dec 2015 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://lafillepassympa.com/post/2015/12/cest-mercredi-cest-misandrie/</guid>
      
        <description>Bonjour, bonjooour, ça faisait longtemps!
J&amp;rsquo;ai été très occupée. C&amp;rsquo;est même pas une blague, dernièrement j&amp;rsquo;ai fait des trucs très très sérieux. Disons que j&amp;rsquo;essaie de me construire une carrière qui me rapporte assez d&amp;rsquo;oseille pour acheter des croquettes de luxe à mes chats, qui leur rendront le poil soyeux et les feront vivre jusqu&amp;rsquo;à 32 ans (au moins). D&amp;rsquo;un autre côté, je travaille activement avec le Lobby Ultra-Secret des Féministes Castratrices et Avides de Pouvoir (le LUSFCAP, pour les intimes) sur des activités aussi variées et ludiques que la domination du monde, l&amp;rsquo;embrigadement homosexuel des enfants et la fabrication de bébés dans des éprouvettes.</description>
      
    </item>
    
    <item>
      <title>Mais c&#39;est qui celle-là?</title>
      <link>https://lafillepassympa.com/vintage/</link>
      <pubDate>Mon, 07 Dec 2015 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://lafillepassympa.com/vintage/</guid>
      
        <description>Je suis une autiste de 27 ans.
Je suis mère de deux chats dépendants affectifs.
Je suis étudiante en études de genre, littérature et arts visuels (oui, je sais, c&amp;rsquo;est trop la classe).
J&amp;rsquo;ai un ego sur-dimensionné, un caractère de merde et des cheveux qui brillent.
Je suis végétalienne et je refuse les produits issus de l&amp;rsquo;exploitation animale, MAIS j&amp;rsquo;ai arrêté de me dire végane parce que les vegans me fatiguent et que je ne veux plus être assimilée à ces gens.</description>
      
    </item>
    
    <item>
      <title>Le monde de Nathan: têtes à claques et représentations</title>
      <link>https://lafillepassympa.com/post/2015/11/le-monde-de-nathan-tetes-a-claques-et-representations/</link>
      <pubDate>Sun, 08 Nov 2015 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://lafillepassympa.com/post/2015/11/le-monde-de-nathan-tetes-a-claques-et-representations/</guid>
      
        <description>Alors voilà, hier soir était une de ces soirées où je savais que j&amp;rsquo;allais me délecter devant une daube, c&amp;rsquo;est à dire le film au pitch le plus racoleur qui me convaincrait de lui accorder 1h30 de mon existence. Moquez-vous, mais c&amp;rsquo;est de cette manière que j&amp;rsquo;ai découvert de véritables perles comme Pitch Perfect, alors non, rien de rien, je ne regrette rien. Ça faisait un moment que le film Le monde de Nathan me faisait de l&amp;rsquo;oeil.</description>
      
    </item>
    
    <item>
      <title>Mais au fait, et ton parcours diagnostic?</title>
      <link>https://lafillepassympa.com/post/2015/10/mais-au-fait-et-ton-parcours-diagnostic/</link>
      <pubDate>Mon, 05 Oct 2015 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://lafillepassympa.com/post/2015/10/mais-au-fait-et-ton-parcours-diagnostic/</guid>
      
        <description>[caption id=&amp;ldquo;attachment_281&amp;rdquo; align=&amp;ldquo;aligncenter&amp;rdquo; width=&amp;ldquo;462&amp;rdquo;] La Fille Pas Sympa quand on l&amp;rsquo;interroge au sujet de son parcours diagnostic[/caption]
On m&amp;rsquo;a fait remarquer par message privé que je n&amp;rsquo;avais pas fait d&amp;rsquo;articles au sujet de mon &amp;ldquo;parcours diagnostic&amp;rdquo;. C&amp;rsquo;est vrai que j&amp;rsquo;ai commencé ce blog sur un coup de gueule, en cherchant un espace où râler et où radoter, et on peut constater que j&amp;rsquo;ai tenu avec brio cette digne ligne éditoriale, que je m&amp;rsquo;étais involontairement fixée.</description>
      
    </item>
    
    <item>
      <title>Vous et moi on n&#39;a pas la même résilience</title>
      <link>https://lafillepassympa.com/post/2015/08/vous-et-moi-on-na-pas-la-meme-resilience/</link>
      <pubDate>Thu, 13 Aug 2015 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://lafillepassympa.com/post/2015/08/vous-et-moi-on-na-pas-la-meme-resilience/</guid>
      
        <description>Depuis que mon quotidien s&amp;rsquo;est stabilisé, depuis que je n&amp;rsquo;ai plus de soucis à me faire concernant l&amp;rsquo;argent, depuis que j&amp;rsquo;ai été en mesure d&amp;rsquo;instaurer des routines et de m&amp;rsquo;y tenir, depuis que je peux m&amp;rsquo;adonner avec joie et sans limites à mes intérêts spécifiques, depuis que je vis SEULE et surtout, surtout, depuis que mon entourage est composé de personnes majoritairement bienveillantes et bien souvent bizarroïdes&amp;hellip; On peut dire que les aspects négatifs d&amp;rsquo;être autiste dans ce monde ont clairement diminué.</description>
      
    </item>
    
    <item>
      <title>&#34;Si t&#39;es pas jolie au moins sois polie&#34;, ou le tone policing</title>
      <link>https://lafillepassympa.com/post/2015/07/si-tes-pas-jolie-au-moins-sois-polie-ou-le-tone-policing/</link>
      <pubDate>Tue, 14 Jul 2015 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://lafillepassympa.com/post/2015/07/si-tes-pas-jolie-au-moins-sois-polie-ou-le-tone-policing/</guid>
      
        <description>[caption id=&amp;ldquo;attachment_257&amp;rdquo; align=&amp;ldquo;aligncenter&amp;rdquo; width=&amp;ldquo;300&amp;rdquo;] J&amp;rsquo;ai trouvé que cette photo de piaf en colère me représentait bien, alors voilà.[/caption]
Mon article sur les pseudo-allié.es de la cause autistique semble avoir fait assez de bruit sur Internet depuis sa publication. On l&amp;rsquo;a qualifié de &amp;ldquo;véhément&amp;rdquo; sur des forums, de &amp;ldquo;provocateur&amp;rdquo; et &amp;ldquo;violent&amp;rdquo;. Si certain.es autistes m&amp;rsquo;ont dit que cet article leur faisait du bien, d&amp;rsquo;autres ont été plus précautionneux au moment d&amp;rsquo;adhérer à mes propos, le jugeant &amp;ldquo;agressif&amp;rdquo; et se demandant dans quelle mesure nous ne risquions pas de reproduire avec les neurotypiques l&amp;rsquo;exclusion que nous subissons.</description>
      
    </item>
    
    <item>
      <title>Ces allié.es qui n&#39;en sont pas</title>
      <link>https://lafillepassympa.com/post/2015/07/ces-allie-es-qui-nen-sont-pas/</link>
      <pubDate>Sun, 12 Jul 2015 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://lafillepassympa.com/post/2015/07/ces-allie-es-qui-nen-sont-pas/</guid>
      
        <description>Le titre de ce poste reprends le titre de Superpépette , Ces autistes qui n&amp;rsquo;en sont pas, où il est question de personnes se disant autistes sans l&amp;rsquo;être réellement&amp;hellip;
[caption id=&amp;ldquo;attachment_22090&amp;rdquo; align=&amp;ldquo;aligncenter&amp;rdquo; width=&amp;ldquo;320&amp;rdquo;] Je sais, moi aussi j&amp;rsquo;étais so shocked[/caption]
Je vais parler d&amp;rsquo;un sujet très épineux pour moi. En effet, si certain.es ont le &amp;ldquo;t&amp;rsquo;es pas autiste&amp;rdquo; facile, je refuse, pour ma part, de m&amp;rsquo;autoriser à présumer de la neurotypie de mon prochain.</description>
      
    </item>
    
    <item>
      <title>9 Fun Facts sur la Fille Pas Sympa</title>
      <link>https://lafillepassympa.com/post/2015/06/9-fun-facts-sur-la-fille-pas-sympa/</link>
      <pubDate>Wed, 17 Jun 2015 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://lafillepassympa.com/post/2015/06/9-fun-facts-sur-la-fille-pas-sympa/</guid>
      
        <description>1- J&amp;rsquo;achète toujours les légumes emballés pour ne pas devoir interagir avec l&amp;rsquo;être humain qui est chargé de peser les légumes au poids.
2- Je refuse de danser dans une boîte où on ne passe pas du Beyoncé. Question de principes.
3- Quand j&amp;rsquo;entends certaines chansons je ne peux m&amp;rsquo;empêcher de les relier mentalement à des vidéos de chatons dansant dessus et ça me pourrit mes soirées. Genre ÇA: [embed]https://www.youtube.com/watch?v=WY3mrceM1_Y[/embed]</description>
      
    </item>
    
    <item>
      <title>Le loup dans la bergerie</title>
      <link>https://lafillepassympa.com/post/2015/06/le-loup-dans-la-bergerie/</link>
      <pubDate>Tue, 02 Jun 2015 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://lafillepassympa.com/post/2015/06/le-loup-dans-la-bergerie/</guid>
      
        <description>Je suis allée faire un tour sur un blog très trèèès vieux que je tenais lors de mes débuts dans le monde merveilleux de l&amp;rsquo;Internet. C&amp;rsquo;est pas joli joli en général, j&amp;rsquo;écrivais assez mal le Français à cette époque. Mais j&amp;rsquo;ai trouvé ce texte. Et j&amp;rsquo;ai eu envie de rendre hommage au mini-moi de l&amp;rsquo;époque en le ressuscitant ici, sans rien modifier.
C&amp;rsquo;est un monde à part, un écosystème à l&amp;rsquo;intérieur même de la société.</description>
      
    </item>
    
    <item>
      <title>L&#39;histoire abracadabrante mais vraie de Caliméro</title>
      <link>https://lafillepassympa.com/post/2015/05/lhistoire-abracadanbrante-mais-vraie-de-calimero/</link>
      <pubDate>Thu, 21 May 2015 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://lafillepassympa.com/post/2015/05/lhistoire-abracadanbrante-mais-vraie-de-calimero/</guid>
      
        <description>C&amp;rsquo;est l&amp;rsquo;histoire d&amp;rsquo;un gars. Un gars blanc, hétérosexuel et cisgenré. Appelons-le Caliméro. Il est attiré par une fille, qu&amp;rsquo;il décrit comme &amp;ldquo;fascinante&amp;rdquo;, il lui fait des tas d&amp;rsquo;éloges, lui lance subtilement des messages pour qu&amp;rsquo;elle comprenne qu&amp;rsquo;il est sensible à ses charmes. Il la voit comme une sorte d&amp;rsquo;infirmière, à qui il peut confier ses détresses, quelqu&amp;rsquo;un qui n&amp;rsquo;a pas de volonté propre ou d&amp;rsquo;envies autres que celles d&amp;rsquo;être attentive à ses souffrances de poète incompris par la vie.</description>
      
    </item>
    
    <item>
      <title>Chronologie d&#39;un effondrement émotionnel</title>
      <link>https://lafillepassympa.com/post/2015/03/chronologie-dun-effondrement-emotionnel/</link>
      <pubDate>Mon, 16 Mar 2015 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://lafillepassympa.com/post/2015/03/chronologie-dun-effondrement-emotionnel/</guid>
      
        <description>Il y a des moments que les autistes connaissent très bien et redoutent plus que tout: les effondrements émotionnels.
Cela arrive pour de multiples raisons qui varient en fonction de chaque personne. En ce qui me concerne, les changements brusques et non-souhaités et la déception sont de gros déclencheurs. Les effondrements émotionnels prennent différentes formes en fonction de la situation mais en général ça se passe comme ça:
- Un grand sentiment de vide s&amp;rsquo;installe sournoisement.</description>
      
    </item>
    
    <item>
      <title>Demander l&#39;AAH et la RQTH</title>
      <link>https://lafillepassympa.com/post/2015/02/demander-laah-et-la-rqth/</link>
      <pubDate>Sat, 14 Feb 2015 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://lafillepassympa.com/post/2015/02/demander-laah-et-la-rqth/</guid>
      
        <description>Ce post s&amp;rsquo;adresse aux personnes ayant été diagnostiquée autistes Asperger et qui se demandent si cela vaut la peine de se lancer dans des demandes administratives auprès de la MDPH (Maison Départementale des Personnes Handicapées). Je parle exclusivement depuis mon expérience personnelle.
J&amp;rsquo;ai récemment reçu un courrier de ma MDPH me notifiant qu&amp;rsquo;on m&amp;rsquo;avait accordé l&amp;rsquo;AAH (L&amp;rsquo;Allocation Adulte Handicapé) et la RQTH (Reconnaissance de la Qualité de Travailleur Handicapé). J&amp;rsquo;ignore pourquoi certaines demandes sont acceptées et d&amp;rsquo;autres refusées, le fait est que mon dossier devait être assez détaillé puisqu&amp;rsquo;on ne m&amp;rsquo;a même pas convoquée pour évaluer mon &amp;ldquo;taux de handicap&amp;rdquo;.</description>
      
    </item>
    
    <item>
      <title>Je suis autiste et je t&#39;emmerde</title>
      <link>https://lafillepassympa.com/post/2015/02/je-suis-autiste-et-je-temmerde/</link>
      <pubDate>Sat, 14 Feb 2015 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://lafillepassympa.com/post/2015/02/je-suis-autiste-et-je-temmerde/</guid>
      
        <description>Haha, je savais que j&amp;rsquo;allais t&amp;rsquo;attirer avec cet titre racoleur! Trêve de plaisanteries, je constate que je n&amp;rsquo;ai pas raconté la suite de ces événements qui m&amp;rsquo;avaient un peu (trop) chamboulée. Ce titre est donc une réponse au fameux &amp;ldquo;Tu pourrais faire un effort&amp;rdquo;. Oui, je pourrais faire un effort. Mais bizarrement, c&amp;rsquo;est toujours aux mêmes personnes de faire des efforts, donc je choisis de te dire que je t&amp;rsquo;emmerde. Tant pis, c&amp;rsquo;est la vie, tu t&amp;rsquo;en remettras.</description>
      
    </item>
    
    <item>
      <title>Ralentir</title>
      <link>https://lafillepassympa.com/post/2015/02/ralentir/</link>
      <pubDate>Thu, 05 Feb 2015 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://lafillepassympa.com/post/2015/02/ralentir/</guid>
      
        <description>Il y avait ce jeune garçon, un ado lugubre, qui traînait à prendre son billet devant le distributeur du train et qui m&amp;rsquo;exaspérait au plus au point. Je jetai un regard sur l&amp;rsquo;écran, il ne cessait d&amp;rsquo;annuler et de revenir en arrière, avec des gestes lents, il galérait visiblement à acheter un billet, je crois. En ce qui me concerne, il me restait une minute et 30 secondes pour acheter mon billet et me précipiter vers le train et espérer de le choper à temps.</description>
      
    </item>
    
    <item>
      <title>La pointe de l&#39;iceberg, la psychanalyse et le genre.</title>
      <link>https://lafillepassympa.com/post/2015/01/la-pointe-de-liceberg-la-psychanalyse-et-le-genre/</link>
      <pubDate>Tue, 20 Jan 2015 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://lafillepassympa.com/post/2015/01/la-pointe-de-liceberg-la-psychanalyse-et-le-genre/</guid>
      
        <description>&amp;ldquo;La pointe de l&amp;rsquo;iceberg&amp;rdquo;
J&amp;rsquo;ai piqué cette expression à Super Pépette qui la prononce dans une de ces vidéos et qui illustre pour moi la perception qu&amp;rsquo;on a des autistes en société. C&amp;rsquo;est l&amp;rsquo;expression que j&amp;rsquo;ai utilisée face à une amie qui me disait à quel point mon apparence extérieure était trompeuse. Et oui, ma bonne dame, les années d&amp;rsquo;apprentissage à coup d&amp;rsquo;essai-erreur ont porté leurs fruits.
J&amp;rsquo;expliquais à cette amie que lors d&amp;rsquo;une réunion de travail, un problème (évoqué dans le billet précédent) me tracassait tellement que j&amp;rsquo;ai été obligée de partir discrètement aux toilettes pour vomir et que je n&amp;rsquo;ai rien pu avaler à midi (et franchement il faut vraiment y aller pour m&amp;rsquo;empêcher de manger).</description>
      
    </item>
    
    <item>
      <title>Bon ok, t&#39;es autiste mais tu pourrais faire un effort</title>
      <link>https://lafillepassympa.com/post/2015/01/billet-pas-sympa-du-tout/</link>
      <pubDate>Sun, 18 Jan 2015 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://lafillepassympa.com/post/2015/01/billet-pas-sympa-du-tout/</guid>
      
        <description>Il y a eu des moments extrêmement chaotiques dans ma vie, à un tel point que parfois, en regardant en arrière, je me demande comment j&amp;rsquo;ai bien pu faire pour traverser tout cela sans finir en HP. Avec le recul il est évident que toutes mes difficultés étaient et continuent d&amp;rsquo;être liées au Syndrome d&amp;rsquo;Asperger et à la non-acceptation de celui-ci par mes congénères. L&amp;rsquo;avantage d&amp;rsquo;avoir un diagnostic est que premièrement on comprend que non, nos difficultés ne sont pas le lot de tout le monde, et que deuxièmement on est en capacité d&amp;rsquo;expliquer notre fonctionnement à notre entourage.</description>
      
    </item>
    
    <item>
      <title>Après le diagnostic</title>
      <link>https://lafillepassympa.com/post/2015/01/apres-le-diagnostic/</link>
      <pubDate>Sun, 11 Jan 2015 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://lafillepassympa.com/post/2015/01/apres-le-diagnostic/</guid>
      
        <description>Je n&amp;rsquo;ai pas écrit du tout depuis mon diagnostic.
J&amp;rsquo;y ai pensé, je me suis dit à maintes reprises: &amp;ldquo;tu as un blog sur l&amp;rsquo;autisme, tu es autiste, tu as plein de choses à dire sur le sujet, qu&amp;rsquo;est-ce que tu attends?&amp;rdquo;. On peut dire que j&amp;rsquo;étais à bout de souffle. J&amp;rsquo;ai l&amp;rsquo;impression d&amp;rsquo;avoir couru un marathon qui a commencé des années auparavant et d&amp;rsquo;avoir atteint l&amp;rsquo;arrivée à mon diagnostic.</description>
      
    </item>
    
    <item>
      <title>&#34;Tu n&#39;écoutes jamais&#34;</title>
      <link>https://lafillepassympa.com/post/2014/06/tu-necoutes-jamais/</link>
      <pubDate>Mon, 09 Jun 2014 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://lafillepassympa.com/post/2014/06/tu-necoutes-jamais/</guid>
      
        <description>Je crois que c&amp;rsquo;est l&amp;rsquo;une des phrases que j&amp;rsquo;ai le plus entendues au cours de mes 25 ans. J&amp;rsquo;ai le souvenir de voir mes parents exaspéré.es à ce sujet, sans vraiment comprendre pourquoi il.elle se mettaient dans un état pareil. &amp;ldquo;Elle est dans la Lune&amp;rdquo; (la description la plus aimable à propos de mon état presque permanent), &amp;ldquo;Elle n&amp;rsquo;en fait qu&amp;rsquo;à sa tête&amp;rdquo; (quand je n&amp;rsquo;obéissais pas car je n&amp;rsquo;avais tout simplement pas écouté l&amp;rsquo;instruction), &amp;ldquo;Elle est peut-être sourde?</description>
      
    </item>
    
  </channel>
</rss>