<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>autisme on </title>
    <link>https://lafillepassympa.com/categories/autisme/</link>
    <description>Recent content in autisme on </description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Tue, 08 Jun 2021 00:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://lafillepassympa.com/categories/autisme/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Survivre à l’école et aux études quand on est autiste : L’épuisement</title>
      <link>https://lafillepassympa.com/post/2021/06/epuisement-a-l-ecole-2/</link>
      <pubDate>Tue, 08 Jun 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://lafillepassympa.com/post/2021/06/epuisement-a-l-ecole-2/</guid>
      
        <description>Une fois n’est pas coutume, je parle en experte en la matière. S’il y a bien un domaine dans lequel j’ai rencontré de nombreuses difficultés tout en excellant, ce sont les études. Je suis aujourd’hui professeure de Langues Vivantes, passée de l’autre côté de la barrière, et ayant compris, avec le recul et ma nouvelle position, les écueils auxquels je me suis heurtée - comme tant d’autres autistes avant et après moi.</description>
      
    </item>
    
    <item>
      <title>Le kit de l’adulte responsable (1)</title>
      <link>https://lafillepassympa.com/post/2021/04/argent-et-finances/</link>
      <pubDate>Tue, 20 Apr 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://lafillepassympa.com/post/2021/04/argent-et-finances/</guid>
      
        <description>Gérer ses finances grâce à la technologie. Voilà des années que je voulais écrire cette série d’articles. Que voulez-vous, maman était très occupée, ces derniers temps. Je passe en un coup de vent pour vous bénir d’un post pragmatique, dans lequel -touchons du bois- je vais rester polie. Enfin, je crois.
Si vous lisez ce post, c’est que vous avez probablement du mal à ne pas être débordés au quotidien par les obligations de la vie d’adulte.</description>
      
    </item>
    
    <item>
      <title>Bas les pattes : les limites personnelles des personnes autistes</title>
      <link>https://lafillepassympa.com/post/2019/07/bas-les-pattes-les-limites-personnelles-des-personnes-autistes/</link>
      <pubDate>Sat, 13 Jul 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://lafillepassympa.com/post/2019/07/bas-les-pattes-les-limites-personnelles-des-personnes-autistes/</guid>
      
        <description>Les neurotypiques ne comprennent pas l&amp;rsquo;explicite. On leur a appris à sur-interpréter chaque mot et la moindre intonation. Quand ils entendent « Non » ils pensent « Mais encore ? ». Souvent, ils entendent également « Convaincs-moi ». Voilà le drame neurotypique, et on doit en parler. Les limites : une vaste définition Il y a quelques temps, je parcourais Reddit, dans sa catégorie anglophone « relationship », fascinée - comme le reste d’Internet - par une histoire à dormir debout : une jeune femme relatant l’étrange et perturbante relation que son fiancé entretenait avec sa soeur à lui.</description>
      
    </item>
    
    <item>
      <title>Ta prof autiste</title>
      <link>https://lafillepassympa.com/post/2019/02/ta-prof-autiste/</link>
      <pubDate>Sat, 16 Feb 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://lafillepassympa.com/post/2019/02/ta-prof-autiste/</guid>
      
        <description>N&amp;rsquo;importe quelle généralité sur le travail d&amp;rsquo;enseignement est à prendre avec des pincettes : en fonction de l&amp;rsquo;établissement, du grade ou de la matière, le métier est vécu complètement différemment. D&amp;rsquo;où les articles de presse qui ont pour titre &amp;ldquo;Les profs au bout du rouleau&amp;rdquo; ou &amp;ldquo;Ces profs heureux&amp;rdquo;, en fonction de ce qu&amp;rsquo;il convient de diffuser à un moment donné.
Petit aperçu de ma situation : après l&amp;rsquo;obtention de mon Master, j&amp;rsquo;ai postulé dans mon académie par le dispositif Bénéficiaire de l&amp;rsquo;Obligation d&amp;rsquo;Emploi, destiné aux titulaires d&amp;rsquo;un Master porteurs/ses de handicap (oui je féminise, parfois, en fonction de mon humeur ou de ma flemme).</description>
      
    </item>
    
    <item>
      <title>Qui l&#39;eût cru? Pas moi</title>
      <link>https://lafillepassympa.com/post/2019/01/qui-leut-cru-pas-moi/</link>
      <pubDate>Sun, 27 Jan 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://lafillepassympa.com/post/2019/01/qui-leut-cru-pas-moi/</guid>
      
        <description>Voilà un peu plus d&amp;rsquo;un an que le livre La Fille Sympa a été lâché dans la Nature. Je ne vais pas vous mentir, je ne pensais pas que quiconque pourrait s&amp;rsquo;identifier à un récit de vie aussi bordélique. Qui donc pourrait s&amp;rsquo;y retrouver, dans l&amp;rsquo;expérience la moins universelle du monde? Quand on est autiste, surtout quand on est en cours de diagnostic, on a soif de récits qui nous ressemblent, on a besoin de se sentir moins seul/es, de se sentir, enfin, appartenir quelque part.</description>
      
    </item>
    
    <item>
      <title>Compenser ou ne pas compenser?</title>
      <link>https://lafillepassympa.com/post/2018/11/compenser-ou-ne-pas-compenser/</link>
      <pubDate>Tue, 20 Nov 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://lafillepassympa.com/post/2018/11/compenser-ou-ne-pas-compenser/</guid>
      
        <description>CW : mention de suicide
Aujourd&amp;rsquo;hui j&amp;rsquo;ai trente ans. Contrairement à nombreux de mes congénères autistes, j&amp;rsquo;ai survécu à l&amp;rsquo;entrée dans l&amp;rsquo;âge adulte sans tenter de mettre fin à mes jours, ce que l&amp;rsquo;on ne peut pas dire pour un grand nombre d&amp;rsquo;entre nous. Je sais néanmoins que les nombreuses épreuves que la société validiste (tiens, un nouveau mot pour ta gouverne, Sophie Cluzel ) réserve aux gens comme nous ont considérablement écourté mon espérance de vie et ne me fais pas d&amp;rsquo;illusion sur le fait de contredire les statistiques .</description>
      
    </item>
    
    <item>
      <title>Le bonheur des autistes</title>
      <link>https://lafillepassympa.com/post/2018/08/le-bonheur-des-autistes/</link>
      <pubDate>Sun, 12 Aug 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://lafillepassympa.com/post/2018/08/le-bonheur-des-autistes/</guid>
      
        <description>Le bonheur des autistes n&amp;rsquo;intéresse pas les neurotypiques. Surtout pas ceux qui nous voient comme un truc défaillant qu&amp;rsquo;il faudrait réparer. De quel droit serions-nous heureux, alors qu&amp;rsquo;eux restent empêtrés dans leurs esprits étriqués, convaincus d&amp;rsquo;être la norme, ce qu&amp;rsquo;il &amp;ldquo;faut&amp;rdquo; être?
Je n&amp;rsquo;ai jamais eu autant d&amp;rsquo; &amp;ldquo;amis&amp;rdquo; que quand j&amp;rsquo;étais malheureuse. Ça les rassure, de nous avoir sous le coude, comme faire-valoir. À partir du moment où nous accédons au bonheur notre existence perd tout intérêt, à leurs yeux.</description>
      
    </item>
    
    <item>
      <title>C&#39;est quoi votre délire avec les câlins?</title>
      <link>https://lafillepassympa.com/post/2018/07/cest-quoi-votre-delire-avec-les-calins/</link>
      <pubDate>Wed, 25 Jul 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://lafillepassympa.com/post/2018/07/cest-quoi-votre-delire-avec-les-calins/</guid>
      
        <description>Au long de ma courte vie de célébrité du dimanche, et à presque trente ans, j&amp;rsquo;ai souvent eu l&amp;rsquo;occasion d&amp;rsquo;entendre cette phrase : &amp;ldquo;Tu as une telle confiance en toi, tu ne te laisses pas faire, j&amp;rsquo;aimerais être / que mon enfant soit comme toi&amp;rdquo;. Soyons clairs, ceci n&amp;rsquo;est qu&amp;rsquo;à moitié vrai et je pense que quiconque m&amp;rsquo;aurait rencontrée dix ans plus tôt n&amp;rsquo;aurait absolument pas prononcé cette phrase. Cependant, cette &amp;ldquo;confiance en soi&amp;rdquo; reste une impression permanente (même si elle n&amp;rsquo;est pas toujours au rendez-vous et qu&amp;rsquo;elle n&amp;rsquo;est qu&amp;rsquo;une impression, justement), tout au long de ma vie, C&amp;rsquo;est en me penchant davantage sur les pratiques ABA et notamment sur des extraits de la BD Les petites victoires, que j&amp;rsquo;ai pu mettre le doigt sur les origines de cette assurance qui m&amp;rsquo;habitait.</description>
      
    </item>
    
    <item>
      <title>9 mois plus tard</title>
      <link>https://lafillepassympa.com/post/2017/01/9-mois-plus-tard/</link>
      <pubDate>Tue, 10 Jan 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://lafillepassympa.com/post/2017/01/9-mois-plus-tard/</guid>
      
        <description>Il y a neuf mois, je publiais Un dernier crachat pour la route , mettant fin à mon activité sur ce blog. Les discussions dans les commentaires se sont poursuivies entre les lecteurs.trices, sans que je m&amp;rsquo;en soucie. Neuf mois en arrière, je prenais mes distances avec la sphère militante sur Internet et IRL, je voulais construire autre chose, me pencher sur des projets personnels et professionnels me tenant à coeur.</description>
      
    </item>
    
    <item>
      <title>Un dernier crachat pour la route</title>
      <link>https://lafillepassympa.com/post/2016/04/un-dernier-crachat-pour-la-route/</link>
      <pubDate>Fri, 22 Apr 2016 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://lafillepassympa.com/post/2016/04/un-dernier-crachat-pour-la-route/</guid>
      
        <description>La suspicion.
Je ne la perçois pas tout de suite chez mes interlocuteurs.trices. Il y a ces questions intrusives dont je ne comprends pas l&amp;rsquo;intérêt. Il y a ce médecin généraliste fan des tisanes qui va me dire que sans &amp;ldquo;test génétiques&amp;rdquo; mon diagnostic n&amp;rsquo;est pas valide. Il y a ces jugements faits à la hâte sur des traits aussi anodin que ma prosodie. Ma prosodie pédante étonne ou exaspère, et je ne peux rien pour les ragueux.</description>
      
    </item>
    
    <item>
      <title>&#34;Si t&#39;es pas jolie au moins sois polie&#34;, ou le tone policing</title>
      <link>https://lafillepassympa.com/post/2015/07/si-tes-pas-jolie-au-moins-sois-polie-ou-le-tone-policing/</link>
      <pubDate>Tue, 14 Jul 2015 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://lafillepassympa.com/post/2015/07/si-tes-pas-jolie-au-moins-sois-polie-ou-le-tone-policing/</guid>
      
        <description>[caption id=&amp;ldquo;attachment_257&amp;rdquo; align=&amp;ldquo;aligncenter&amp;rdquo; width=&amp;ldquo;300&amp;rdquo;] J&amp;rsquo;ai trouvé que cette photo de piaf en colère me représentait bien, alors voilà.[/caption]
Mon article sur les pseudo-allié.es de la cause autistique semble avoir fait assez de bruit sur Internet depuis sa publication. On l&amp;rsquo;a qualifié de &amp;ldquo;véhément&amp;rdquo; sur des forums, de &amp;ldquo;provocateur&amp;rdquo; et &amp;ldquo;violent&amp;rdquo;. Si certain.es autistes m&amp;rsquo;ont dit que cet article leur faisait du bien, d&amp;rsquo;autres ont été plus précautionneux au moment d&amp;rsquo;adhérer à mes propos, le jugeant &amp;ldquo;agressif&amp;rdquo; et se demandant dans quelle mesure nous ne risquions pas de reproduire avec les neurotypiques l&amp;rsquo;exclusion que nous subissons.</description>
      
    </item>
    
    <item>
      <title>Ces allié.es qui n&#39;en sont pas</title>
      <link>https://lafillepassympa.com/post/2015/07/ces-allie-es-qui-nen-sont-pas/</link>
      <pubDate>Sun, 12 Jul 2015 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://lafillepassympa.com/post/2015/07/ces-allie-es-qui-nen-sont-pas/</guid>
      
        <description>Le titre de ce poste reprends le titre de Superpépette , Ces autistes qui n&amp;rsquo;en sont pas, où il est question de personnes se disant autistes sans l&amp;rsquo;être réellement&amp;hellip;
[caption id=&amp;ldquo;attachment_22090&amp;rdquo; align=&amp;ldquo;aligncenter&amp;rdquo; width=&amp;ldquo;320&amp;rdquo;] Je sais, moi aussi j&amp;rsquo;étais so shocked[/caption]
Je vais parler d&amp;rsquo;un sujet très épineux pour moi. En effet, si certain.es ont le &amp;ldquo;t&amp;rsquo;es pas autiste&amp;rdquo; facile, je refuse, pour ma part, de m&amp;rsquo;autoriser à présumer de la neurotypie de mon prochain.</description>
      
    </item>
    
    <item>
      <title>Après le diagnostic</title>
      <link>https://lafillepassympa.com/post/2015/01/apres-le-diagnostic/</link>
      <pubDate>Sun, 11 Jan 2015 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://lafillepassympa.com/post/2015/01/apres-le-diagnostic/</guid>
      
        <description>Je n&amp;rsquo;ai pas écrit du tout depuis mon diagnostic.
J&amp;rsquo;y ai pensé, je me suis dit à maintes reprises: &amp;ldquo;tu as un blog sur l&amp;rsquo;autisme, tu es autiste, tu as plein de choses à dire sur le sujet, qu&amp;rsquo;est-ce que tu attends?&amp;rdquo;. On peut dire que j&amp;rsquo;étais à bout de souffle. J&amp;rsquo;ai l&amp;rsquo;impression d&amp;rsquo;avoir couru un marathon qui a commencé des années auparavant et d&amp;rsquo;avoir atteint l&amp;rsquo;arrivée à mon diagnostic.</description>
      
    </item>
    
    <item>
      <title>&#34;Tu n&#39;écoutes jamais&#34;</title>
      <link>https://lafillepassympa.com/post/2014/06/tu-necoutes-jamais/</link>
      <pubDate>Mon, 09 Jun 2014 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://lafillepassympa.com/post/2014/06/tu-necoutes-jamais/</guid>
      
        <description>Je crois que c&amp;rsquo;est l&amp;rsquo;une des phrases que j&amp;rsquo;ai le plus entendues au cours de mes 25 ans. J&amp;rsquo;ai le souvenir de voir mes parents exaspéré.es à ce sujet, sans vraiment comprendre pourquoi il.elle se mettaient dans un état pareil. &amp;ldquo;Elle est dans la Lune&amp;rdquo; (la description la plus aimable à propos de mon état presque permanent), &amp;ldquo;Elle n&amp;rsquo;en fait qu&amp;rsquo;à sa tête&amp;rdquo; (quand je n&amp;rsquo;obéissais pas car je n&amp;rsquo;avais tout simplement pas écouté l&amp;rsquo;instruction), &amp;ldquo;Elle est peut-être sourde?</description>
      
    </item>
    
  </channel>
</rss>