<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>analyse on </title>
    <link>https://lafillepassympa.com/categories/analyse/</link>
    <description>Recent content in analyse on </description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Mon, 08 Nov 2021 00:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://lafillepassympa.com/categories/analyse/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Les faussaires du handicap</title>
      <link>https://lafillepassympa.com/post/2021/11/les-faussaires-du-handicap/</link>
      <pubDate>Mon, 08 Nov 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://lafillepassympa.com/post/2021/11/les-faussaires-du-handicap/</guid>
      
        <description>Il y a environ cinq ans, j’ai découvert que quelqu’un simulait son handicap. Du moins, en partie. J’ai raconté l’histoire, avec humour, sur mon ancien compte Twitter, mais je me souviens très bien de l’émotion qui m’a envahie au moment précis où j’ai compris la supercherie de cette personne : une rage paralysante. Cette personne avait un comportement incroyablement sans-gêne à mon égard, et le fait que je me sente incapable de poser mes limites, sous peine de la voir partir en « crise traumatique d’épilepsie » à la moindre contrariété, aurait dû me mettre la puce à l’oreille.</description>
      
    </item>
    
    <item>
      <title>Autistic hustle philosophy</title>
      <link>https://lafillepassympa.com/post/2021/06/autistic-hustle-philosophy/</link>
      <pubDate>Thu, 24 Jun 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://lafillepassympa.com/post/2021/06/autistic-hustle-philosophy/</guid>
      
        <description>Quand j’avais 16 ans, je vivais en Espagne et je cherchais un boulot d’été, mais personne ne voulait embaucher une mineure sans expérience, même pas pour faire la plonge au restaurant. Lasse, j’ai créé et scotché un peu partout des annonces pour donner des cours particuliers : à la boulangerie du coin, à la bibliothèque et au secrétariat du collège privé des alentours. En même pas 24 h, j’ai eu tellement de demandes que j’ai dû en refuser certaines et mes journées d’été ont été remplies de rendez-vous.</description>
      
    </item>
    
  </channel>
</rss>