<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>compensation on </title>
    <link>https://lafillepassympa.com/tags/compensation/</link>
    <description>Recent content in compensation on </description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Tue, 01 Jun 2021 00:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://lafillepassympa.com/tags/compensation/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>S’alimenter sereinement en étant autiste</title>
      <link>https://lafillepassympa.com/post/2021/06/alimentation-et-autisme/</link>
      <pubDate>Tue, 01 Jun 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://lafillepassympa.com/post/2021/06/alimentation-et-autisme/</guid>
      
        <description>Une série de faits tirés de mes quelques lectures et expériences personnelles : Les autistes sont souvent hypersensibles aux goûts, aux textures et aux odeurs. Les autistes aiment la répétition de façon obsessive. Les autistes s’accrochent à des choses qu’ils aiment, comme une moule à son rocher. Vivre dans un monde bruyant et chaotique est fatigant et parfois traumatisant quand on est autiste. Comme tout être humain, les autistes font reposer des repères affectifs sur l’alimentation.</description>
      
    </item>
    
    <item>
      <title>« Range ta chambre ! », ou comment gérer sa porcherie.</title>
      <link>https://lafillepassympa.com/post/2021/05/gerer-son-logement/</link>
      <pubDate>Sun, 09 May 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://lafillepassympa.com/post/2021/05/gerer-son-logement/</guid>
      
        <description>Si vous aussi avez toujours pensé que vous êtes trop jolie pour être concernée par les bassesses matérielles du ménage, ce post est pour vous.
Un drame existentiel personnel et intemporel Ma mère adore me foutre la honte raconter que quand j’étais enfant et adolescente, on ne pouvait « pas mettre un pied devant l’autre » dans ma chambre. Malgré sa tendance à tout dramatiser, elle décrit un fait factuel, cette fois, concernant ma propension à vivre dans un chaos innommable.</description>
      
    </item>
    
    <item>
      <title>Le kit de l’adulte responsable (1)</title>
      <link>https://lafillepassympa.com/post/2021/04/argent-et-finances/</link>
      <pubDate>Tue, 20 Apr 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://lafillepassympa.com/post/2021/04/argent-et-finances/</guid>
      
        <description>Gérer ses finances grâce à la technologie. Voilà des années que je voulais écrire cette série d’articles. Que voulez-vous, maman était très occupée, ces derniers temps. Je passe en un coup de vent pour vous bénir d’un post pragmatique, dans lequel -touchons du bois- je vais rester polie. Enfin, je crois.
Si vous lisez ce post, c’est que vous avez probablement du mal à ne pas être débordés au quotidien par les obligations de la vie d’adulte.</description>
      
    </item>
    
    <item>
      <title>Mais au fait, et ton parcours diagnostic?</title>
      <link>https://lafillepassympa.com/post/2015/10/mais-au-fait-et-ton-parcours-diagnostic/</link>
      <pubDate>Mon, 05 Oct 2015 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://lafillepassympa.com/post/2015/10/mais-au-fait-et-ton-parcours-diagnostic/</guid>
      
        <description>[caption id=&amp;ldquo;attachment_281&amp;rdquo; align=&amp;ldquo;aligncenter&amp;rdquo; width=&amp;ldquo;462&amp;rdquo;] La Fille Pas Sympa quand on l&amp;rsquo;interroge au sujet de son parcours diagnostic[/caption]
On m&amp;rsquo;a fait remarquer par message privé que je n&amp;rsquo;avais pas fait d&amp;rsquo;articles au sujet de mon &amp;ldquo;parcours diagnostic&amp;rdquo;. C&amp;rsquo;est vrai que j&amp;rsquo;ai commencé ce blog sur un coup de gueule, en cherchant un espace où râler et où radoter, et on peut constater que j&amp;rsquo;ai tenu avec brio cette digne ligne éditoriale, que je m&amp;rsquo;étais involontairement fixée.</description>
      
    </item>
    
    <item>
      <title>Vous et moi on n&#39;a pas la même résilience</title>
      <link>https://lafillepassympa.com/post/2015/08/vous-et-moi-on-na-pas-la-meme-resilience/</link>
      <pubDate>Thu, 13 Aug 2015 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://lafillepassympa.com/post/2015/08/vous-et-moi-on-na-pas-la-meme-resilience/</guid>
      
        <description>Depuis que mon quotidien s&amp;rsquo;est stabilisé, depuis que je n&amp;rsquo;ai plus de soucis à me faire concernant l&amp;rsquo;argent, depuis que j&amp;rsquo;ai été en mesure d&amp;rsquo;instaurer des routines et de m&amp;rsquo;y tenir, depuis que je peux m&amp;rsquo;adonner avec joie et sans limites à mes intérêts spécifiques, depuis que je vis SEULE et surtout, surtout, depuis que mon entourage est composé de personnes majoritairement bienveillantes et bien souvent bizarroïdes&amp;hellip; On peut dire que les aspects négatifs d&amp;rsquo;être autiste dans ce monde ont clairement diminué.</description>
      
    </item>
    
    <item>
      <title>Le loup dans la bergerie</title>
      <link>https://lafillepassympa.com/post/2015/06/le-loup-dans-la-bergerie/</link>
      <pubDate>Tue, 02 Jun 2015 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://lafillepassympa.com/post/2015/06/le-loup-dans-la-bergerie/</guid>
      
        <description>Je suis allée faire un tour sur un blog très trèèès vieux que je tenais lors de mes débuts dans le monde merveilleux de l&amp;rsquo;Internet. C&amp;rsquo;est pas joli joli en général, j&amp;rsquo;écrivais assez mal le Français à cette époque. Mais j&amp;rsquo;ai trouvé ce texte. Et j&amp;rsquo;ai eu envie de rendre hommage au mini-moi de l&amp;rsquo;époque en le ressuscitant ici, sans rien modifier.
C&amp;rsquo;est un monde à part, un écosystème à l&amp;rsquo;intérieur même de la société.</description>
      
    </item>
    
  </channel>
</rss>