<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>parents on </title>
    <link>https://lafillepassympa.com/categories/parents/</link>
    <description>Recent content in parents on </description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Mon, 03 Jan 2022 00:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://lafillepassympa.com/categories/parents/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Le monstre et le chinchilla</title>
      <link>https://lafillepassympa.com/post/2022/01/le-monstre-et-le-chinchilla/</link>
      <pubDate>Mon, 03 Jan 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://lafillepassympa.com/post/2022/01/le-monstre-et-le-chinchilla/</guid>
      
        <description>Samedi dernier, j’ai appris à mon frère qu’un jour, notre père avait décapité un chinchilla. Je n’avais pas l’intention de faire de grandes révélations, la phrase est sortie de ma bouche avant que je me rappelle qu’il n’était pas au courant. Que finalement, j’étais à peu près la seule à connaître ses faits et gestes plutôt monstrueux, à l’avoir cerné aussi loin que ma mémoire peut aller.
Quand je me suis penchée sur le trouble de la personnalité antisociale, j’y ai reconnu mon père dans toute sa splendeur.</description>
      
    </item>
    
    <item>
      <title>C&#39;est quoi votre délire avec les câlins?</title>
      <link>https://lafillepassympa.com/post/2018/07/cest-quoi-votre-delire-avec-les-calins/</link>
      <pubDate>Wed, 25 Jul 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://lafillepassympa.com/post/2018/07/cest-quoi-votre-delire-avec-les-calins/</guid>
      
        <description>Au long de ma courte vie de célébrité du dimanche, et à presque trente ans, j&amp;rsquo;ai souvent eu l&amp;rsquo;occasion d&amp;rsquo;entendre cette phrase : &amp;ldquo;Tu as une telle confiance en toi, tu ne te laisses pas faire, j&amp;rsquo;aimerais être / que mon enfant soit comme toi&amp;rdquo;. Soyons clairs, ceci n&amp;rsquo;est qu&amp;rsquo;à moitié vrai et je pense que quiconque m&amp;rsquo;aurait rencontrée dix ans plus tôt n&amp;rsquo;aurait absolument pas prononcé cette phrase. Cependant, cette &amp;ldquo;confiance en soi&amp;rdquo; reste une impression permanente (même si elle n&amp;rsquo;est pas toujours au rendez-vous et qu&amp;rsquo;elle n&amp;rsquo;est qu&amp;rsquo;une impression, justement), tout au long de ma vie, C&amp;rsquo;est en me penchant davantage sur les pratiques ABA et notamment sur des extraits de la BD Les petites victoires, que j&amp;rsquo;ai pu mettre le doigt sur les origines de cette assurance qui m&amp;rsquo;habitait.</description>
      
    </item>
    
  </channel>
</rss>