<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>asperger on </title>
    <link>https://lafillepassympa.com/tags/asperger/</link>
    <description>Recent content in asperger on </description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Tue, 20 Apr 2021 00:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://lafillepassympa.com/tags/asperger/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Le kit de l’adulte responsable (1)</title>
      <link>https://lafillepassympa.com/post/2021/04/argent-et-finances/</link>
      <pubDate>Tue, 20 Apr 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://lafillepassympa.com/post/2021/04/argent-et-finances/</guid>
      
        <description>Gérer ses finances grâce à la technologie. Voilà des années que je voulais écrire cette série d’articles. Que voulez-vous, maman était très occupée, ces derniers temps. Je passe en un coup de vent pour vous bénir d’un post pragmatique, dans lequel -touchons du bois- je vais rester polie. Enfin, je crois.
Si vous lisez ce post, c’est que vous avez probablement du mal à ne pas être débordés au quotidien par les obligations de la vie d’adulte.</description>
      
    </item>
    
    <item>
      <title>C&#39;est quoi votre délire avec les câlins?</title>
      <link>https://lafillepassympa.com/post/2018/07/cest-quoi-votre-delire-avec-les-calins/</link>
      <pubDate>Wed, 25 Jul 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://lafillepassympa.com/post/2018/07/cest-quoi-votre-delire-avec-les-calins/</guid>
      
        <description>Au long de ma courte vie de célébrité du dimanche, et à presque trente ans, j&amp;rsquo;ai souvent eu l&amp;rsquo;occasion d&amp;rsquo;entendre cette phrase : &amp;ldquo;Tu as une telle confiance en toi, tu ne te laisses pas faire, j&amp;rsquo;aimerais être / que mon enfant soit comme toi&amp;rdquo;. Soyons clairs, ceci n&amp;rsquo;est qu&amp;rsquo;à moitié vrai et je pense que quiconque m&amp;rsquo;aurait rencontrée dix ans plus tôt n&amp;rsquo;aurait absolument pas prononcé cette phrase. Cependant, cette &amp;ldquo;confiance en soi&amp;rdquo; reste une impression permanente (même si elle n&amp;rsquo;est pas toujours au rendez-vous et qu&amp;rsquo;elle n&amp;rsquo;est qu&amp;rsquo;une impression, justement), tout au long de ma vie, C&amp;rsquo;est en me penchant davantage sur les pratiques ABA et notamment sur des extraits de la BD Les petites victoires, que j&amp;rsquo;ai pu mettre le doigt sur les origines de cette assurance qui m&amp;rsquo;habitait.</description>
      
    </item>
    
    <item>
      <title>Le monde de Nathan: têtes à claques et représentations</title>
      <link>https://lafillepassympa.com/post/2015/11/le-monde-de-nathan-tetes-a-claques-et-representations/</link>
      <pubDate>Sun, 08 Nov 2015 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://lafillepassympa.com/post/2015/11/le-monde-de-nathan-tetes-a-claques-et-representations/</guid>
      
        <description>Alors voilà, hier soir était une de ces soirées où je savais que j&amp;rsquo;allais me délecter devant une daube, c&amp;rsquo;est à dire le film au pitch le plus racoleur qui me convaincrait de lui accorder 1h30 de mon existence. Moquez-vous, mais c&amp;rsquo;est de cette manière que j&amp;rsquo;ai découvert de véritables perles comme Pitch Perfect, alors non, rien de rien, je ne regrette rien. Ça faisait un moment que le film Le monde de Nathan me faisait de l&amp;rsquo;oeil.</description>
      
    </item>
    
    <item>
      <title>Mais au fait, et ton parcours diagnostic?</title>
      <link>https://lafillepassympa.com/post/2015/10/mais-au-fait-et-ton-parcours-diagnostic/</link>
      <pubDate>Mon, 05 Oct 2015 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://lafillepassympa.com/post/2015/10/mais-au-fait-et-ton-parcours-diagnostic/</guid>
      
        <description>[caption id=&amp;ldquo;attachment_281&amp;rdquo; align=&amp;ldquo;aligncenter&amp;rdquo; width=&amp;ldquo;462&amp;rdquo;] La Fille Pas Sympa quand on l&amp;rsquo;interroge au sujet de son parcours diagnostic[/caption]
On m&amp;rsquo;a fait remarquer par message privé que je n&amp;rsquo;avais pas fait d&amp;rsquo;articles au sujet de mon &amp;ldquo;parcours diagnostic&amp;rdquo;. C&amp;rsquo;est vrai que j&amp;rsquo;ai commencé ce blog sur un coup de gueule, en cherchant un espace où râler et où radoter, et on peut constater que j&amp;rsquo;ai tenu avec brio cette digne ligne éditoriale, que je m&amp;rsquo;étais involontairement fixée.</description>
      
    </item>
    
    <item>
      <title>Vous et moi on n&#39;a pas la même résilience</title>
      <link>https://lafillepassympa.com/post/2015/08/vous-et-moi-on-na-pas-la-meme-resilience/</link>
      <pubDate>Thu, 13 Aug 2015 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://lafillepassympa.com/post/2015/08/vous-et-moi-on-na-pas-la-meme-resilience/</guid>
      
        <description>Depuis que mon quotidien s&amp;rsquo;est stabilisé, depuis que je n&amp;rsquo;ai plus de soucis à me faire concernant l&amp;rsquo;argent, depuis que j&amp;rsquo;ai été en mesure d&amp;rsquo;instaurer des routines et de m&amp;rsquo;y tenir, depuis que je peux m&amp;rsquo;adonner avec joie et sans limites à mes intérêts spécifiques, depuis que je vis SEULE et surtout, surtout, depuis que mon entourage est composé de personnes majoritairement bienveillantes et bien souvent bizarroïdes&amp;hellip; On peut dire que les aspects négatifs d&amp;rsquo;être autiste dans ce monde ont clairement diminué.</description>
      
    </item>
    
    <item>
      <title>&#34;Si t&#39;es pas jolie au moins sois polie&#34;, ou le tone policing</title>
      <link>https://lafillepassympa.com/post/2015/07/si-tes-pas-jolie-au-moins-sois-polie-ou-le-tone-policing/</link>
      <pubDate>Tue, 14 Jul 2015 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://lafillepassympa.com/post/2015/07/si-tes-pas-jolie-au-moins-sois-polie-ou-le-tone-policing/</guid>
      
        <description>[caption id=&amp;ldquo;attachment_257&amp;rdquo; align=&amp;ldquo;aligncenter&amp;rdquo; width=&amp;ldquo;300&amp;rdquo;] J&amp;rsquo;ai trouvé que cette photo de piaf en colère me représentait bien, alors voilà.[/caption]
Mon article sur les pseudo-allié.es de la cause autistique semble avoir fait assez de bruit sur Internet depuis sa publication. On l&amp;rsquo;a qualifié de &amp;ldquo;véhément&amp;rdquo; sur des forums, de &amp;ldquo;provocateur&amp;rdquo; et &amp;ldquo;violent&amp;rdquo;. Si certain.es autistes m&amp;rsquo;ont dit que cet article leur faisait du bien, d&amp;rsquo;autres ont été plus précautionneux au moment d&amp;rsquo;adhérer à mes propos, le jugeant &amp;ldquo;agressif&amp;rdquo; et se demandant dans quelle mesure nous ne risquions pas de reproduire avec les neurotypiques l&amp;rsquo;exclusion que nous subissons.</description>
      
    </item>
    
    <item>
      <title>Ces allié.es qui n&#39;en sont pas</title>
      <link>https://lafillepassympa.com/post/2015/07/ces-allie-es-qui-nen-sont-pas/</link>
      <pubDate>Sun, 12 Jul 2015 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://lafillepassympa.com/post/2015/07/ces-allie-es-qui-nen-sont-pas/</guid>
      
        <description>Le titre de ce poste reprends le titre de Superpépette , Ces autistes qui n&amp;rsquo;en sont pas, où il est question de personnes se disant autistes sans l&amp;rsquo;être réellement&amp;hellip;
[caption id=&amp;ldquo;attachment_22090&amp;rdquo; align=&amp;ldquo;aligncenter&amp;rdquo; width=&amp;ldquo;320&amp;rdquo;] Je sais, moi aussi j&amp;rsquo;étais so shocked[/caption]
Je vais parler d&amp;rsquo;un sujet très épineux pour moi. En effet, si certain.es ont le &amp;ldquo;t&amp;rsquo;es pas autiste&amp;rdquo; facile, je refuse, pour ma part, de m&amp;rsquo;autoriser à présumer de la neurotypie de mon prochain.</description>
      
    </item>
    
    <item>
      <title>Demander l&#39;AAH et la RQTH</title>
      <link>https://lafillepassympa.com/post/2015/02/demander-laah-et-la-rqth/</link>
      <pubDate>Sat, 14 Feb 2015 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://lafillepassympa.com/post/2015/02/demander-laah-et-la-rqth/</guid>
      
        <description>Ce post s&amp;rsquo;adresse aux personnes ayant été diagnostiquée autistes Asperger et qui se demandent si cela vaut la peine de se lancer dans des demandes administratives auprès de la MDPH (Maison Départementale des Personnes Handicapées). Je parle exclusivement depuis mon expérience personnelle.
J&amp;rsquo;ai récemment reçu un courrier de ma MDPH me notifiant qu&amp;rsquo;on m&amp;rsquo;avait accordé l&amp;rsquo;AAH (L&amp;rsquo;Allocation Adulte Handicapé) et la RQTH (Reconnaissance de la Qualité de Travailleur Handicapé). J&amp;rsquo;ignore pourquoi certaines demandes sont acceptées et d&amp;rsquo;autres refusées, le fait est que mon dossier devait être assez détaillé puisqu&amp;rsquo;on ne m&amp;rsquo;a même pas convoquée pour évaluer mon &amp;ldquo;taux de handicap&amp;rdquo;.</description>
      
    </item>
    
    <item>
      <title>Après le diagnostic</title>
      <link>https://lafillepassympa.com/post/2015/01/apres-le-diagnostic/</link>
      <pubDate>Sun, 11 Jan 2015 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://lafillepassympa.com/post/2015/01/apres-le-diagnostic/</guid>
      
        <description>Je n&amp;rsquo;ai pas écrit du tout depuis mon diagnostic.
J&amp;rsquo;y ai pensé, je me suis dit à maintes reprises: &amp;ldquo;tu as un blog sur l&amp;rsquo;autisme, tu es autiste, tu as plein de choses à dire sur le sujet, qu&amp;rsquo;est-ce que tu attends?&amp;rdquo;. On peut dire que j&amp;rsquo;étais à bout de souffle. J&amp;rsquo;ai l&amp;rsquo;impression d&amp;rsquo;avoir couru un marathon qui a commencé des années auparavant et d&amp;rsquo;avoir atteint l&amp;rsquo;arrivée à mon diagnostic.</description>
      
    </item>
    
  </channel>
</rss>