<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>autisme on </title>
    <link>https://lafillepassympa.com/tags/autisme/</link>
    <description>Recent content in autisme on </description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Tue, 05 Apr 2022 00:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://lafillepassympa.com/tags/autisme/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Cauchemar montagnard. Épisode 1</title>
      <link>https://lafillepassympa.com/post/2022/04/cauchemar-montagnard-1/</link>
      <pubDate>Tue, 05 Apr 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://lafillepassympa.com/post/2022/04/cauchemar-montagnard-1/</guid>
      
        <description>Parfois, j’oublie à quel point je suis limitée dans certains domaines, mais je me lance comme une tête brûlée dans des expériences qui se finissent, inévitablement, mal.
Quand mon ami M. m’a invitée à un séjour autour de la Pédagogie Féministe, dans les montagnes du Sud, j’ai tout de suite accepté, sans me douter une seconde des défis qu’allait présenter ce type d’environnement.
Je venais de terminer mon année de stage en tant que professeure, j’avais appris deux-trois trucs pas bêtes mais, pour le reste, je manquais d’échanges un peu plus intéressants autour de ma pratique.</description>
      
    </item>
    
    <item>
      <title>Autistic hustle philosophy</title>
      <link>https://lafillepassympa.com/post/2021/06/autistic-hustle-philosophy/</link>
      <pubDate>Thu, 24 Jun 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://lafillepassympa.com/post/2021/06/autistic-hustle-philosophy/</guid>
      
        <description>Quand j’avais 16 ans, je vivais en Espagne et je cherchais un boulot d’été, mais personne ne voulait embaucher une mineure sans expérience, même pas pour faire la plonge au restaurant. Lasse, j’ai créé et scotché un peu partout des annonces pour donner des cours particuliers : à la boulangerie du coin, à la bibliothèque et au secrétariat du collège privé des alentours. En même pas 24 h, j’ai eu tellement de demandes que j’ai dû en refuser certaines et mes journées d’été ont été remplies de rendez-vous.</description>
      
    </item>
    
    <item>
      <title>S’alimenter sereinement en étant autiste</title>
      <link>https://lafillepassympa.com/post/2021/06/alimentation-et-autisme/</link>
      <pubDate>Tue, 01 Jun 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://lafillepassympa.com/post/2021/06/alimentation-et-autisme/</guid>
      
        <description>Une série de faits tirés de mes quelques lectures et expériences personnelles : Les autistes sont souvent hypersensibles aux goûts, aux textures et aux odeurs. Les autistes aiment la répétition de façon obsessive. Les autistes s’accrochent à des choses qu’ils aiment, comme une moule à son rocher. Vivre dans un monde bruyant et chaotique est fatigant et parfois traumatisant quand on est autiste. Comme tout être humain, les autistes font reposer des repères affectifs sur l’alimentation.</description>
      
    </item>
    
    <item>
      <title>« Range ta chambre ! », ou comment gérer sa porcherie.</title>
      <link>https://lafillepassympa.com/post/2021/05/gerer-son-logement/</link>
      <pubDate>Sun, 09 May 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://lafillepassympa.com/post/2021/05/gerer-son-logement/</guid>
      
        <description>Si vous aussi avez toujours pensé que vous êtes trop jolie pour être concernée par les bassesses matérielles du ménage, ce post est pour vous.
Un drame existentiel personnel et intemporel Ma mère adore me foutre la honte raconter que quand j’étais enfant et adolescente, on ne pouvait « pas mettre un pied devant l’autre » dans ma chambre. Malgré sa tendance à tout dramatiser, elle décrit un fait factuel, cette fois, concernant ma propension à vivre dans un chaos innommable.</description>
      
    </item>
    
    <item>
      <title>Le monde de Nathan: têtes à claques et représentations</title>
      <link>https://lafillepassympa.com/post/2015/11/le-monde-de-nathan-tetes-a-claques-et-representations/</link>
      <pubDate>Sun, 08 Nov 2015 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://lafillepassympa.com/post/2015/11/le-monde-de-nathan-tetes-a-claques-et-representations/</guid>
      
        <description>Alors voilà, hier soir était une de ces soirées où je savais que j&amp;rsquo;allais me délecter devant une daube, c&amp;rsquo;est à dire le film au pitch le plus racoleur qui me convaincrait de lui accorder 1h30 de mon existence. Moquez-vous, mais c&amp;rsquo;est de cette manière que j&amp;rsquo;ai découvert de véritables perles comme Pitch Perfect, alors non, rien de rien, je ne regrette rien. Ça faisait un moment que le film Le monde de Nathan me faisait de l&amp;rsquo;oeil.</description>
      
    </item>
    
    <item>
      <title>Mais au fait, et ton parcours diagnostic?</title>
      <link>https://lafillepassympa.com/post/2015/10/mais-au-fait-et-ton-parcours-diagnostic/</link>
      <pubDate>Mon, 05 Oct 2015 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://lafillepassympa.com/post/2015/10/mais-au-fait-et-ton-parcours-diagnostic/</guid>
      
        <description>[caption id=&amp;ldquo;attachment_281&amp;rdquo; align=&amp;ldquo;aligncenter&amp;rdquo; width=&amp;ldquo;462&amp;rdquo;] La Fille Pas Sympa quand on l&amp;rsquo;interroge au sujet de son parcours diagnostic[/caption]
On m&amp;rsquo;a fait remarquer par message privé que je n&amp;rsquo;avais pas fait d&amp;rsquo;articles au sujet de mon &amp;ldquo;parcours diagnostic&amp;rdquo;. C&amp;rsquo;est vrai que j&amp;rsquo;ai commencé ce blog sur un coup de gueule, en cherchant un espace où râler et où radoter, et on peut constater que j&amp;rsquo;ai tenu avec brio cette digne ligne éditoriale, que je m&amp;rsquo;étais involontairement fixée.</description>
      
    </item>
    
    <item>
      <title>Vous et moi on n&#39;a pas la même résilience</title>
      <link>https://lafillepassympa.com/post/2015/08/vous-et-moi-on-na-pas-la-meme-resilience/</link>
      <pubDate>Thu, 13 Aug 2015 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://lafillepassympa.com/post/2015/08/vous-et-moi-on-na-pas-la-meme-resilience/</guid>
      
        <description>Depuis que mon quotidien s&amp;rsquo;est stabilisé, depuis que je n&amp;rsquo;ai plus de soucis à me faire concernant l&amp;rsquo;argent, depuis que j&amp;rsquo;ai été en mesure d&amp;rsquo;instaurer des routines et de m&amp;rsquo;y tenir, depuis que je peux m&amp;rsquo;adonner avec joie et sans limites à mes intérêts spécifiques, depuis que je vis SEULE et surtout, surtout, depuis que mon entourage est composé de personnes majoritairement bienveillantes et bien souvent bizarroïdes&amp;hellip; On peut dire que les aspects négatifs d&amp;rsquo;être autiste dans ce monde ont clairement diminué.</description>
      
    </item>
    
    <item>
      <title>&#34;Si t&#39;es pas jolie au moins sois polie&#34;, ou le tone policing</title>
      <link>https://lafillepassympa.com/post/2015/07/si-tes-pas-jolie-au-moins-sois-polie-ou-le-tone-policing/</link>
      <pubDate>Tue, 14 Jul 2015 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://lafillepassympa.com/post/2015/07/si-tes-pas-jolie-au-moins-sois-polie-ou-le-tone-policing/</guid>
      
        <description>[caption id=&amp;ldquo;attachment_257&amp;rdquo; align=&amp;ldquo;aligncenter&amp;rdquo; width=&amp;ldquo;300&amp;rdquo;] J&amp;rsquo;ai trouvé que cette photo de piaf en colère me représentait bien, alors voilà.[/caption]
Mon article sur les pseudo-allié.es de la cause autistique semble avoir fait assez de bruit sur Internet depuis sa publication. On l&amp;rsquo;a qualifié de &amp;ldquo;véhément&amp;rdquo; sur des forums, de &amp;ldquo;provocateur&amp;rdquo; et &amp;ldquo;violent&amp;rdquo;. Si certain.es autistes m&amp;rsquo;ont dit que cet article leur faisait du bien, d&amp;rsquo;autres ont été plus précautionneux au moment d&amp;rsquo;adhérer à mes propos, le jugeant &amp;ldquo;agressif&amp;rdquo; et se demandant dans quelle mesure nous ne risquions pas de reproduire avec les neurotypiques l&amp;rsquo;exclusion que nous subissons.</description>
      
    </item>
    
    <item>
      <title>Ces allié.es qui n&#39;en sont pas</title>
      <link>https://lafillepassympa.com/post/2015/07/ces-allie-es-qui-nen-sont-pas/</link>
      <pubDate>Sun, 12 Jul 2015 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://lafillepassympa.com/post/2015/07/ces-allie-es-qui-nen-sont-pas/</guid>
      
        <description>Le titre de ce poste reprends le titre de Superpépette , Ces autistes qui n&amp;rsquo;en sont pas, où il est question de personnes se disant autistes sans l&amp;rsquo;être réellement&amp;hellip;
[caption id=&amp;ldquo;attachment_22090&amp;rdquo; align=&amp;ldquo;aligncenter&amp;rdquo; width=&amp;ldquo;320&amp;rdquo;] Je sais, moi aussi j&amp;rsquo;étais so shocked[/caption]
Je vais parler d&amp;rsquo;un sujet très épineux pour moi. En effet, si certain.es ont le &amp;ldquo;t&amp;rsquo;es pas autiste&amp;rdquo; facile, je refuse, pour ma part, de m&amp;rsquo;autoriser à présumer de la neurotypie de mon prochain.</description>
      
    </item>
    
    <item>
      <title>Chronologie d&#39;un effondrement émotionnel</title>
      <link>https://lafillepassympa.com/post/2015/03/chronologie-dun-effondrement-emotionnel/</link>
      <pubDate>Mon, 16 Mar 2015 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://lafillepassympa.com/post/2015/03/chronologie-dun-effondrement-emotionnel/</guid>
      
        <description>Il y a des moments que les autistes connaissent très bien et redoutent plus que tout: les effondrements émotionnels.
Cela arrive pour de multiples raisons qui varient en fonction de chaque personne. En ce qui me concerne, les changements brusques et non-souhaités et la déception sont de gros déclencheurs. Les effondrements émotionnels prennent différentes formes en fonction de la situation mais en général ça se passe comme ça:
- Un grand sentiment de vide s&amp;rsquo;installe sournoisement.</description>
      
    </item>
    
    <item>
      <title>Je suis autiste et je t&#39;emmerde</title>
      <link>https://lafillepassympa.com/post/2015/02/je-suis-autiste-et-je-temmerde/</link>
      <pubDate>Sat, 14 Feb 2015 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://lafillepassympa.com/post/2015/02/je-suis-autiste-et-je-temmerde/</guid>
      
        <description>Haha, je savais que j&amp;rsquo;allais t&amp;rsquo;attirer avec cet titre racoleur! Trêve de plaisanteries, je constate que je n&amp;rsquo;ai pas raconté la suite de ces événements qui m&amp;rsquo;avaient un peu (trop) chamboulée. Ce titre est donc une réponse au fameux &amp;ldquo;Tu pourrais faire un effort&amp;rdquo;. Oui, je pourrais faire un effort. Mais bizarrement, c&amp;rsquo;est toujours aux mêmes personnes de faire des efforts, donc je choisis de te dire que je t&amp;rsquo;emmerde. Tant pis, c&amp;rsquo;est la vie, tu t&amp;rsquo;en remettras.</description>
      
    </item>
    
    <item>
      <title>Ralentir</title>
      <link>https://lafillepassympa.com/post/2015/02/ralentir/</link>
      <pubDate>Thu, 05 Feb 2015 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://lafillepassympa.com/post/2015/02/ralentir/</guid>
      
        <description>Il y avait ce jeune garçon, un ado lugubre, qui traînait à prendre son billet devant le distributeur du train et qui m&amp;rsquo;exaspérait au plus au point. Je jetai un regard sur l&amp;rsquo;écran, il ne cessait d&amp;rsquo;annuler et de revenir en arrière, avec des gestes lents, il galérait visiblement à acheter un billet, je crois. En ce qui me concerne, il me restait une minute et 30 secondes pour acheter mon billet et me précipiter vers le train et espérer de le choper à temps.</description>
      
    </item>
    
    <item>
      <title>La pointe de l&#39;iceberg, la psychanalyse et le genre.</title>
      <link>https://lafillepassympa.com/post/2015/01/la-pointe-de-liceberg-la-psychanalyse-et-le-genre/</link>
      <pubDate>Tue, 20 Jan 2015 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://lafillepassympa.com/post/2015/01/la-pointe-de-liceberg-la-psychanalyse-et-le-genre/</guid>
      
        <description>&amp;ldquo;La pointe de l&amp;rsquo;iceberg&amp;rdquo;
J&amp;rsquo;ai piqué cette expression à Super Pépette qui la prononce dans une de ces vidéos et qui illustre pour moi la perception qu&amp;rsquo;on a des autistes en société. C&amp;rsquo;est l&amp;rsquo;expression que j&amp;rsquo;ai utilisée face à une amie qui me disait à quel point mon apparence extérieure était trompeuse. Et oui, ma bonne dame, les années d&amp;rsquo;apprentissage à coup d&amp;rsquo;essai-erreur ont porté leurs fruits.
J&amp;rsquo;expliquais à cette amie que lors d&amp;rsquo;une réunion de travail, un problème (évoqué dans le billet précédent) me tracassait tellement que j&amp;rsquo;ai été obligée de partir discrètement aux toilettes pour vomir et que je n&amp;rsquo;ai rien pu avaler à midi (et franchement il faut vraiment y aller pour m&amp;rsquo;empêcher de manger).</description>
      
    </item>
    
    <item>
      <title>Bon ok, t&#39;es autiste mais tu pourrais faire un effort</title>
      <link>https://lafillepassympa.com/post/2015/01/billet-pas-sympa-du-tout/</link>
      <pubDate>Sun, 18 Jan 2015 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://lafillepassympa.com/post/2015/01/billet-pas-sympa-du-tout/</guid>
      
        <description>Il y a eu des moments extrêmement chaotiques dans ma vie, à un tel point que parfois, en regardant en arrière, je me demande comment j&amp;rsquo;ai bien pu faire pour traverser tout cela sans finir en HP. Avec le recul il est évident que toutes mes difficultés étaient et continuent d&amp;rsquo;être liées au Syndrome d&amp;rsquo;Asperger et à la non-acceptation de celui-ci par mes congénères. L&amp;rsquo;avantage d&amp;rsquo;avoir un diagnostic est que premièrement on comprend que non, nos difficultés ne sont pas le lot de tout le monde, et que deuxièmement on est en capacité d&amp;rsquo;expliquer notre fonctionnement à notre entourage.</description>
      
    </item>
    
    <item>
      <title>Après le diagnostic</title>
      <link>https://lafillepassympa.com/post/2015/01/apres-le-diagnostic/</link>
      <pubDate>Sun, 11 Jan 2015 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://lafillepassympa.com/post/2015/01/apres-le-diagnostic/</guid>
      
        <description>Je n&amp;rsquo;ai pas écrit du tout depuis mon diagnostic.
J&amp;rsquo;y ai pensé, je me suis dit à maintes reprises: &amp;ldquo;tu as un blog sur l&amp;rsquo;autisme, tu es autiste, tu as plein de choses à dire sur le sujet, qu&amp;rsquo;est-ce que tu attends?&amp;rdquo;. On peut dire que j&amp;rsquo;étais à bout de souffle. J&amp;rsquo;ai l&amp;rsquo;impression d&amp;rsquo;avoir couru un marathon qui a commencé des années auparavant et d&amp;rsquo;avoir atteint l&amp;rsquo;arrivée à mon diagnostic.</description>
      
    </item>
    
  </channel>
</rss>